北京/ns  :/w  印发/v  《/w  首都/n  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  为/p  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十九/m  大/a  精神/n  和/c  全国/n  、/w  北京市/ns  教育/v  大会/n  精神/n  ,/w  加快/v  推进/v  首都/n  教育/v  现代化/v  ,/w  近日/nt  ,/w  北京/ns  市委/j  、/w  市政府/ni  印发/v  了/u  《/w  首都/n  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  。/w  《/w  首都/n  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  对/a  标/n  国家/n  推进/v  教育/v  现代化/v  和/c  北京/ns  建设/v  国际/n  一流/a  的/u  和谐/a  宜/a  居/v  之/u  都/d  战略/n  
上海/ns  :/w  加快/v  推进/v  基础教育/n  现代化/v  7/m  月/nt  9/m  -/w  10/m  日/nt  ,/w  上海市/ns  加快/v  基础教育/n  现代化/v  工作/n  推进/v  会/vu  暨/c  全市/ns  教育/v  大会/n  精神/n  培训班/n  举行/v  。/w  上海/ns  市委/j  副/q  书记/n  尹弘/nh  出席/v  会议/n  并/c  指出/v  ,/w  上海/ns  基础教育/n  正/a  朝着/v  高位/n  优质/n  均衡/a  方向/n  加速/v  迈进/v  ,/w  要/vu  全面/a  贯彻/v  落实/v  《/w  中共中央/j  国务院/ni  关于/p  深化/v  教育/v  教学改革/v  全面/a  提高/v  义务教育/n  质量/n  的/u  意见/n  》/w  精神/n  ,/w  优化/v  基础教育/n  体系/n  布局/n  ,/w  提高/v  
云南/ns  :/w  以/p  教育/v  现代化/v  为/p  云南/ns  现代化/v  提供/v  强有力/a  支撑/v  近日/nt  ,/w  云南省/ns  教育/v  大会/n  在/p  昆明/ns  召开/v  。/w  会议/n  强调/v  ,/w  要/vu  深入/a  学习/v  贯彻/v  习近平/nh  总书记/n  关于/p  教育/v  的/u  重要/a  论述/v  和/c  全国/n  教育/v  大会/n  精神/n  ,/w  站/v  在/p  统筹/v  推进/v  "/w  五/m  位/q  一体/n  "/w  总体/n  布局/n  、/w  协调/v  推进/v  "/w  四/m  个/q  全面/a  "/w  战略/n  布局/n  的/u  高度/n  ,/w  全面/a  落实/v  教育/v  优先/v  发展/v  战略/n  ,/w  努力/v  培养/v  德智体/j  美/a  劳/v  全面发展/i  的/u  社会主义/n  建设者/n  和/c  接班人/n  ,/w  以/p  教育/v  现代化/v  为/p  云南/ns  现代化/v  提供/v  强有力/a  的/u  支撑/v  。/w  云南/ns  省委/j  书记/n  陈豪/nh  出/vd  
江苏/ns  :/w  明确/v  教育/v  发展/v  "/w  路线图/n  "/w  ,/w  推动/v  "/w  强/a  富/a  美/a  高/a  "/w  新/a  江苏/ns  建设/v  5/m  月/nt  16/m  日/nt  ,/w  江苏省/ns  全省/n  教育/v  大会/n  举行/v  。/w  江苏/ns  省委/j  书记/n  娄/a  勤俭/a  在/p  会上/nl  强调/v  ,/w  要/vu  更加/d  突出/a  地/u  把/p  教育/v  放/v  在/p  优先/v  发展/v  的/u  战略/n  地位/n  ,/w  更加/d  自觉/a  地/u  贯彻/v  党/n  的/u  教育方针/n  、/w  遵循/v  教育/v  规律/n  ,/w  更加/d  牢固/a  地/u  站稳/v  教育/v  改革/v  发展/v  的/u  人民/n  立场/n  ,/w  推动/v  教育/v  理念/n  、/w  教育/v  质量/n  、/w  教育/v  机会/n  公平/a  走/v  在/p  前列/nl  ,/w  在/p  全国/n  率先/d  高水平/n  实现/v  教育/v  现代化/v  ,/w  到/v  2035/m  年/nt  全面/a  实现/v  教育/v  现代化/v  。/w  
学校/n  简介/n  浙江省/ns  杭州/ns  第/h  十一/j  中学/n  文化/n  积淀/v  深厚/a  ,/w  是/vl  一/m  所/u  历史/n  悠久/a  的/u  百年/nt  名校/n  。/w  学校/n  秉承/v  "/w  快乐/a  成长/v  ,/w  学/v  有/v  特长/n  "/w  的/u  育人/v  理念/n  ,/w  建构/v  与/c  理念/n  相适/v  切/v  的/u  校本/n  育人/v  体系/n  ,/w  为/p  学生/n  自主/v  学习/v  搭建/v  平台/n  ,/w  促进/v  学生/n  多元/n  发展/v  。/w  学校/n  教师/n  队伍/n  结构/n  合理/a  ,/w  师资/n  力量/n  雄厚/a  ,/w  拥有/v  一/m  支/v  爱心/n  满满/a  、/w  品德/n  高尚/a  、/w  业务/n  精/a  、/w  能力/n  强/a  的/u  教师/n  团队/n  ,/w  为/p  学生/n  的/u  全面发展/i  奠定/v  了/u  坚实/a  的/u  基础/n  。/w  学校/n  教育/v  现代化/v  水平/n  一流/a  ,/w  智能/n  后勤/n  享誉/v  全国/n  。/w  
《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  提出/v  了/u  我国/n  教育/v  现代化/v  的/u  总体/n  思路/n  、/w  战略/n  任务/n  、/w  宏伟/a  目标/n  和/c  实施/v  路径/n  ,/w  为/p  我国/n  推进/v  教育/v  现代化/v  指明/v  了/u  方向/n  。/w  推进/v  区域/n  教育/v  现代化/v  是/vl  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  实践/v  。/w  郑州市/ns  高新/a  区/n  积极/a  探索/v  区域/n  教育/v  现代化/v  发展/v  模式/n  ,/w  提出/v  了/u  以/p  建设/v  "/w  高/a  品质/n  创新/v  教育/v  "/w  为/p  总体/n  目标/n  ,/w  注重/v  教育/v  内涵/n  发展/v  ,/w  深化/v  教育/v  领域/n  综合/v  改革/v  ,/w  促进/v  区域/n  教育/v  高位/n  优质/n  均衡/a  发展/v  的/u  区域/n  综合/v  改革/v  方略/n  ,/w  办/v  "/w  家门口/n  的/u  好/a  学校/n  "/w  。/w  郑州市/ns  高新/a  区/n  
2/m  月/nt  26/m  日/nt  ,/w  江苏省/ns  教育厅/n  召开/v  2019/m  年/nt  全省/n  基础教育/n  工作/n  视频/n  会议/n  。/w  会议/n  指出/v  ,/w  推进/v  江苏省/ns  教育/v  现代化/v  总体/n  上/nd  需要/v  实现/v  "/w  五/m  个/q  转变/v  "/w  :/w  一/m  是/vl  发展/v  重点/n  由/p  注重/v  规模/n  扩张/v  向/p  更加/d  注重/v  结构/n  优化/v  转变/v  ;/w  二/m  是/vl  发展/v  方式/n  由/p  注重/v  刚性/a  保障/v  向/p  更加/d  注重/v  弹性/n  供给/v  转/v  
2/m  月/nt  22/m  日/nt  ,/w  福建省/ns  全省/n  教育/v  大会/n  在/p  福州/ns  召开/v  。/w  福建/ns  省委/j  书记/n  、/w  省委/j  教育/v  工作/n  领导/n  小组/n  组长/n  于/nh  伟国/ns  指出/v  ,/w  办好/v  福建/ns  教育/v  ,/w  关键/n  是/vl  要/vu  推进/v  教育/v  高/a  质量/n  发展/v  。/w  第一/m  ,/w  要/vu  培养/v  高/a  质量/n  的/u  学生/n  ,/w  着力/v  培养/v  德智体/j  美/a  劳/v  全面发展/i  的/u  社会主义/n  建设者/n  和/c  接班人/n  。/w  第二/m  ,/w  要/vu  着力/v  建设/v  高/a  素质/n  专业化/v  的/u  教师/n  队伍/n  ,/w  多/a  措/x  并举/v  推动/v  教师/n  
中共中央/j  、/w  国务院/ni  :/w  印发/v  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  据/v  新华社/ni  北京/ns  2/m  月/nt  23/m  日/nt  电/n  ,/w  近日/nt  ,/w  中共中央/j  、/w  国务院/ni  印发/v  了/u  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  ,/w  并/c  发出/v  通知/n  ,/w  要求/v  各/r  地区/n  各/r  部门/n  结合/v  实际/a  认真/a  贯彻/v  落实/v  。/w  文件/n  分为/v  战略/n  背景/n  、/w  总体/n  思路/n  、/w  战略/n  任务/n  、/w  实施/v  路径/n  、/w  保障/v  措施/n  等/v  五/m  个/q  部分/n  ,/w  提出/v  了/u  推进/v  教育/v  现代化/v  的/u  八/m  大/a  基本/a  理念/n  ,/w  明确/v  了/u  推进/v  教育/v  现代化/v  的/u  基本/a  原则/n  ,/w  制定/v  了/u  推进/v  教育/v  现代化/v  的/u  总体/n  目标/n  。/w  重点/n  部署/v  了/u  包括/v  学/v  习习/a  
袁/nh  振国/ns  总/d  主编/n  本/n  丛书/n  以/p  史/n  为/p  经/n  ,/w  以/p  论/v  为/p  纬/n  ,/w  史论/n  结合/v  ,/w  以/p  教育/v  现代化/v  为/p  主线/n  ,/w  从/p  40/m  年/nt  教育/v  改革/v  的/u  主要/a  领域/n  和/c  关键/n  环节/n  提炼/v  出/vd  中国/ns  教育/v  改革/v  历史/n  发展/v  的/u  规律/n  ,/w  进一步/v  明确/v  培养/v  什么/r  人/n  、/w  怎样/r  培养/v  人/n  ,/w  办/v  什么/r  教育/v  、/w  怎么办/v  教育/v  的/u  根本/d  问题/n  ,/w  从而/c  为/p  未来/nt  中国/ns  教育/v  发展/v  做出/v  理论/n  指引/v  ,/w  为/p  世界/n  教育/v  改革/v  发展/v  ,/w  讲述/v  中国/ns  故事/n  ,/w  形成/v  中国/ns  话语/n  ,/w  提供/v  中国/ns  经验/n  。/w  
袁/nh  振国/ns  总/d  主编/n  本/n  丛书/n  以/p  史/n  为/p  经/n  ,/w  以/p  论/v  为/p  纬/n  ,/w  史论/n  结合/v  ,/w  以/p  教育/v  现代化/v  为/p  主线/n  ,/w  从/p  40/m  年/nt  教育/v  改革/v  的/u  主要/a  领域/n  和/c  关键/n  环节/n  提炼/v  出/vd  中国/ns  教育/v  改革/v  历史/n  发展/v  的/u  规律/n  ,/w  进一步/v  明确/v  培养/v  什么/r  人/n  、/w  怎样/r  培养/v  人/n  ,/w  办/v  什么/r  教育/v  、/w  怎么办/v  教育/v  的/u  根本/d  问题/n  ,/w  从而/c  为/p  未来/nt  中国/ns  教育/v  发展/v  做出/v  理论/n  指引/v  ,/w  为/p  世界/n  教育/v  改革/v  发展/v  ,/w  讲述/v  中国/ns  故事/n  ,/w  
推进/v  教育/v  现代化/v  、/w  实现/v  未来/nt  教育/v  的/u  包容/v  性/n  与/c  个性化/v  、/w  推动/v  教育/v  相关/v  产业/n  的/u  发展/v  ,/w  有赖于/v  互联网/n  教育/v  的/u  发展/v  及其/c  关键/n  技术/n  的/u  突破/v  。/w  以/p  国际/n  比较/v  方式/n  分析/v  互联网/n  教育/v  智能/n  技术/n  的/u  现状/n  ,/w  发现/v  有待/v  突破/v  的/u  五大/j  技术/n  难题/n  为/p  网络/n  交互/v  、/w  学习/v  资源/n  供给/v  、/w  学习者/n  建/v  模/n  、/w  学习/v  空间/n  融合/v  和/c  教育/v  决策/n  。/w  针对/p  我国/n  教育/v  的/u  现实/n  情况/n  ,/w  围绕/v  优质/n  教育/v  资源/n  共享/v  和/c  智能/n  教育/v  服务/v  的/u  迫切/a  需求/n  ,/w  提出/v  远程/n  教学/v  交互/v  系统/n  、/w  知识/n  建/v  模/n  与/c  分析/v  、/w  学习者/n  建/v  模/n  与/c  学习/v  分析/v  、/w  学习/v  环境/n  设计/v  与/c  评测/v  、/w  系统化/v  教育/v  治理/v  等/v  技术/n  的/u  发展/v  方向/n  和/c  工程/n  化/v  研发/v  路径/n  。/w  
普通/a  高中/j  多样化/v  特色/n  发展/v  ,/w  已/d  成为/v  国家/n  推进/v  教育/v  现代化/v  战略/n  的/u  内容/n  之一/m  ,/w  也/d  对/a  普通/a  高中/j  的/u  人才/n  培养/v  模式/n  进行/v  了/u  新/a  的/u  定位/v  。/w  普通/a  高中/j  之所以/c  需要/v  进行/v  特色/n  化/v  发展/v  ,/w  是/vl  因为/c  当今/nt  社会/n  对/a  人才/n  需求/n  模式/n  已/d  逐渐/d  由/p  传统/n  的/u  标准化/v  人才/n  向新/nh  的/u  个性化/v  人才/n  方向/n  转化/v  ,/w  进而/c  促进/v  了/u  学校/n  从/p  以前/nt  的/u  同质/v  发展/v  模式/n  向/p  当今/nt  的/u  多元化/v  发展/v  模式/n  变革/v  ,/w  进而/c  实现/v  与/c  国际/n  教育/v  的/u  融合/v  和/c  协同/v  发展/v  。/w  实现/v  普通/a  高中/j  特色/n  化/v  发展/v  ,/w  可以/vu  从/p  凝练/a  基于/p  现状/n  又/d  面向/v  未来/nt  的/u  特色/n  愿/vu  景/n  文化/n  、/w  开发/v  全面/a  扎实/a  又/d  个性/n  多彩/a  的/u  特色/n  课程/n  体系/n  、/w  实施/v  统一/v  规范/n  又/d  自主/v  灵动/v  的/u  特色/n  课堂/n  教学/v  、/w  开展/v  面向/v  全体/n  又/d  层次/n  多样/a  的/u  特色/n  学生/n  活动/v  、/w  培养/v  业务/n  精湛/a  又/d  一专多能/i  的/u  特色/n  师资/n  队伍/n  、/w  探索/v  立足/v  区域/n  又/d  面向/v  世界/n  的/u  集团化/v  办学/v  模式/n  等/v  方面/n  探索/v  实践/v  路径/n  。/w  
2018/m  年/nt  ,/w  在/p  党中央/n  、/w  国务院/ni  坚强/a  领导/n  下/nd  ,/w  教育/v  系统/n  以/p  习近平/nh  新/a  时代/nt  中国/ns  特色/n  社会主义/n  思想/n  为/p  指导/v  ,/w  全面/a  贯彻/v  党/n  的/u  十九/m  大/a  精神/n  和/c  全国/n  教育/v  大会/n  精神/n  ,/w  坚持/v  稳/a  中/nd  求/v  进/v  总/d  基调/n  ,/w  按照/p  高/a  质量/n  发展/v  根本/d  要求/v  ,/w  贯彻/v  党/n  的/u  教育方针/n  ,/w  推进/v  教育/v  优先/v  发展/v  ,/w  落实/v  立德/v  树人/v  根本/d  任务/n  ,/w  启动/v  实施/v  "/w  写好/v  教育/v  奋进/v  之/u  笔/n  行动/n  "/w  ,/w  推动/v  教育/v  改革/v  发展/v  各项/r  工作/n  取得/v  突破性/n  进展/v  ,/w  各级/n  各/r  类/n  教育/v  取得/v  显著/a  成就/n  ,/w  在/p  加快/v  推进/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  教育/v  强国/v  、/w  办好/v  人民/n  满意/a  教育/v  的/u  征程/n  中/nd  迈出/v  了/u  新/a  的/u  步伐/n  。/w  
目前/nt  ,/w  中国/ns  正/a  由/p  教育/v  大国/n  向/p  教育/v  强国/v  迈进/v  ,/w  实现/v  教育/v  现代化/v  需要/v  加大/v  教育/v  经费/n  投入/v  。/w  文章/n  从/p  教育/v  经费/n  投入/v  强度/n  、/w  投入/v  结构/n  和/c  投入/v  体制/n  三/m  个/q  方面/n  ,/w  对/a  2005/m  —/w  2015/m  年/nt  中国/ns  教育/v  经费/n  配置/v  与/c  OECD/ws  国家/n  教育/v  经费/n  配置/v  特点/n  和/c  规律/n  开展/v  时间/n  序列/n  和/c  聚/v  类/n  分析/v  对比/v  研究/v  ,/w  为/p  中国/ns  教育/v  经费/n  进一步/v  优化/v  配置/v  提供/v  参考/v  坐标/n  。/w  根据/p  研究/v  结果/n  ,/w  提出/v  了/u  进一步/v  加大/v  教育/v  经费/n  投入/v  强度/n  、/w  在/p  继续/v  加大/v  公共/a  财政/n  教育/v  投入/v  的/u  同时/c  ,/w  坚持/v  完善/a  多渠道/n  筹集/v  非/d  义务教育/n  办学/v  经费/n  的/u  体制/n  和/c  机制/n  ;/w  优化/v  调整/v  教育/v  经费/n  投入/v  结构/n  ,/w  公共/a  财政/n  增量/n  资金/n  适度/a  向/p  学前教育/n  和/c  义务教育/n  倾斜/v  ;/w  加强/v  教育/v  经费/n  监管/v  ,/w  进一步/v  提高/v  教育/v  经费/n  使用/v  效益/n  等/v  政策/n  建议/v  。/w  
信息/n  技术/n  与/c  各/r  学科/n  教学/v  融合/v  已/d  成为/v  课堂/n  教学改革/v  必然/a  趋势/n  ,/w  但/c  很多/a  实践/v  还/d  停留/v  在/p  丰富/a  教学/v  资源/n  、/w  改进/v  教学/v  环境/n  的/u  层面/n  上/nd  。/w  缺乏/v  与/c  教学/v  内容/n  的/u  深度/n  联接/v  ,/w  没有/v  嵌入/v  专业/n  学习/v  的/u  系统/n  中/nd  去/v  。/w  本文/n  尝试/v  利用/v  现代/nt  信息/n  及/v  数字/n  技术/n  的/u  最新/a  成果/n  深度/n  介入/v  美术/n  课程/n  教学/v  过程/n  ,/w  调整/v  课堂/n  教学/v  结构/n  ,/w  探索/v  数字化/v  创新/v  融合/v  的/u  教学/v  新/a  模式/n  。/w  以期/v  实现/v  智能/n  高效/a  的/u  美术/n  教学/v  新/a  局面/n  。/w  "/w  互联网/n  +/w  教育/v  "/w  已/d  成为/v  我国/n  加快/v  教育/v  现代化/v  的/u  核心/nl  战略/n  。/w  国家/n  大力/n  推动/v  教育/v  信息化/v  ,/w  充分/a  发挥/v  配置/v  教育/v  资源/n  中/nd  的/u  作/v  
教师/n  队伍/n  建设/v  的/u  新/a  动能/n  既是/c  对/a  传统/n  教师/n  能力/n  的/u  继承/v  ,/w  更是/vl  对/a  新/a  时代/nt  教师/n  专业/n  素养/n  的/u  超越/v  。/w  "/w  校本/n  研修/v  "/w  项目/n  以/p  问题/n  为/p  导向/v  ,/w  针对/p  学校/n  师资/n  力量/n  不/d  均衡/a  和/c  专业/n  素养/n  滞后/a  于/p  教育/v  现代化/v  整体/n  推进/v  等/v  问题/n  ,/w  探索/v  学校/n  内部/nd  的/u  教师/n  培训/v  方案/n  ,/w  对于/p  培育/v  新/a  时代/nt  教师/n  队伍/n  建设/v  的/u  新/a  动能/n  而/c  言/v  是/vl  较为/d  合适/a  的/u  选择/v  。/w  在/p  新/a  的/u  形势/n  下/nd  ,/w  建立/v  项目/n  化/v  的/u  "/w  校本/n  研修/v  "/w  新/a  模式/n  ,/w  可为/v  农村/n  中小学/j  教师/n  队伍/n  建设/v  提供/v  参考/v  。/w  
建立/v  体现/v  终身教育/n  理念/n  、/w  具有/v  中国/ns  特色/n  和/c  世界/n  水平/n  的/u  现代/nt  职业教育/n  体系/n  ,/w  搭建/v  技术/n  技能/n  型/n  人才/n  培养/v  立交桥/n  是/vl  实现/v  职业教育/n  现代化/v  的/u  重要/a  任务/n  。/w  采用/v  Nvivo/ws  11/m  对/a  31/m  份/q  政策/n  文本/n  进行/v  编码/n  分析/v  ,/w  从/p  注意力/n  视角/n  审视/v  新中国/ns  成立/v  70/m  年/nt  来/vd  职业教育/n  体系/n  发展/v  演进/v  历程/n  。/w  研究/v  发现/v  ,/w  职业教育/n  体系/n  的/u  层次/n  结构/n  注意力/n  始终/d  保持/v  最高/a  但/c  呈/v  下降/v  趋势/n  ,/w  层次/n  衔接/v  开始/v  注重/v  实质性/n  衔接/v  但/c  过程/n  衔接/v  指导性/a  较/v  弱/a  ,/w  类型/n  沟通/v  注意力/n  值/v  有/v  明显/a  路径/n  依赖/v  且/c  呈现/v  单向/a  沟通/v  趋势/n  。/w  建议/v  政府/n  持续/v  提高/v  层次/n  衔接/v  与/c  类型/n  沟通/v  的/u  注意力/n  配置/v  ,/w  制定/v  指导性/a  强/a  的/u  过程/n  衔接/v  途径/n  政策/n  并/c  深化/v  职/n  普/a  体系/n  双向/v  沟通/v  。/w  
现代/nt  信息/n  技术/n  的/u  发展/v  为/p  教育/v  现代化/v  带来/v  了/u  新/a  的/u  变革/v  要求/v  ,/w  提供/v  了/u  新/a  的/u  发展/v  契机/n  。/w  文章/n  提出/v  在/p  智慧/n  校园/n  环境/n  下/nd  智慧/n  语言/n  实/a  训/v  室/n  的/u  建设/v  思路/n  ,/w  云/n  计算/v  平台/n  下/nd  的/u  建设/v  构架/n  ,/w  浅/a  述/x  了/u  智慧/n  语言/n  实/a  训/v  室/n  在/p  外语/n  教学改革/v  中/nd  起到/v  的/u  作用/n  ,/w  并/c  提出/v  对/a  智慧/n  语言/n  实/a  训/v  室/n  管理/v  建议/v  。/w  
自/p  2010/m  年/nt  国家/n  宣布/v  海南/ns  为/p  国际/n  旅游/v  岛/n  ,/w  2018/m  年/nt  海南/ns  又/d  被/p  国家/n  定位/v  为/p  自/p  贸/v  (/w  区/n  )/w  港/n  后/nd  ,/w  每年/nt  到/v  海南/ns  过冬/v  的/u  老/a  养老/v  的/u  人/n  越来越/d  多/a  。/w  人口/n  老龄化/v  加速/v  发展/v  将/d  成为/v  未来/nt  一个/r  时期/nt  基本/a  的/u  省情/v  特征/n  之一/m  。/w  发展/v  老年/nt  教育/v  是/vl  积极/a  应对/v  人口/n  老龄化/v  、/w  实现/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  学习/v  型/n  社会/n  的/u  重要/a  举措/n  ,/w  是/vl  满足/a  老年人/n  多样化/v  学习/v  需求/n  、/w  提升/v  老年人/n  生活/n  品质/n  、/w  促进/v  社会/n  和谐/a  的/u  必然/a  要求/v  。/w  本文/n  通过/p  调查/v  分析/v  我/r  省/v  老年/nt  教育/v  的/u  现状/n  、/w  存在/v  问题/n  和/c  原因/n  ,/w  最后/n  提出/v  发展/v  的/u  对策/n  。/w  
没有/v  职业教育/n  现代化/v  就/d  没有/v  教育/v  现代化/v  ,/w  高职/j  教育/v  要/vu  培养/v  出/vd  符合/v  社会/n  需求/n  的/u  应用/v  型/n  人才/n  ,/w  需要/v  具备/v  良好/a  的/u  职业道德/n  操守/n  ,/w  较/v  强/a  的/u  实践/v  能力/n  和/c  社会/n  适应力/n  。/w  职业教育/n  成败/n  的/u  关键/n  在于/v  人才/n  的/u  培养/v  ,/w  而/c  人才/n  培养/v  的/u  关键/n  之一/m  在于/v  教师/n  的/u  教学/v  方法/n  ,/w  本文/n  以/p  《/w  职业/n  规划/n  与/c  就业/v  指导/v  》/w  课程/n  为/p  例/n  ,/w  探索/v  "/w  互动/v  性/n  参与/v  式/k  "/w  的/u  教学/v  方法/n  在/p  高职/j  教学/v  中/nd  的/u  应用/v  ,/w  实现/v  以/p  学生/n  为/p  中心/n  的/u  教学/v  理念/n  。/w  
《/w  国家/n  职业教育/n  改革/v  实施/v  方案/n  》/w  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  的/u  出台/v  ,/w  为/p  职业教育/n  带来/v  了/u  发展/v  的/u  机遇/n  和/c  挑战/v  。/w  本文/n  以/p  无锡/ns  科技/n  职业/n  学院/n  与/c  SK/ws  海/n  力士/n  半导体/n  (/w  中国/ns  )/w  有限公司/n  的/u  合作/v  为/p  例/n  ,/w  对/a  校/n  企/x  "/w  共建/v  互/d  融/v  "/w  模式/n  的/u  实践/v  进行/v  了/u  剖析/v  ,/w  对/a  产/v  教/v  融合/v  背景/n  下/nd  技术/n  技能/n  人才/n  的/u  培养/v  进行/v  了/u  探索/v  。/w  
党/n  的/u  十九/m  大/a  报告/n  指出/v  ,/w  "/w  建设/v  教育/v  强国/v  是/vl  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  的/u  基础工程/n  ,/w  必须/d  把/p  教育事业/n  放/v  在/p  优先/v  位置/n  ,/w  深化/v  教育/v  改革/v  ,/w  加快/v  教育/v  现代化/v  ,/w  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  "/w  。/w  这/r  为/p  新/a  时代/nt  中国/ns  教育事业/n  发展/v  指明/v  了/u  方向/n  ,/w  也/d  对/a  教育/v  工作者/n  提出/v  了/u  更/d  高/a  的/u  要求/v  。/w  坚持/v  社会主义/n  办学/v  方向/n  ,/w  扎根/v  中国/ns  大地/n  办/v  大学/n  ,/w  是/vl  中国/ns  大学/n  的/u  文化/n  内核/n  ,/w  也是/vl  加强/v  现代化/v  教育/v  体系/n  建设/v  的/u  根本/d  保证/v  
推进/v  教育/v  治理/v  现代化/v  涉及/v  到/v  教育/v  的/u  各个/r  方面/n  ,/w  核心/nl  在于/v  加强/v  党/n  对/a  教育/v  工作/n  的/u  领导/n  ,/w  并/c  在/p  此/r  基础上/nl  进一步/v  优化/v  教育/v  政策/n  。/w  为此/c  ,/w  需要/v  优化/v  教育/v  政策/n  :/w  把/p  办学/v  的/u  权利/n  还给/v  学校/n  、/w  把/p  教育/v  的/u  权利/n  还给/v  教师/n  、/w  把/p  学习/v  的/u  权利/n  还给/v  学生/n  。/w  特别/d  要/vu  以/p  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  及其/c  实施/v  方案/n  为/p  主线/n  ,/w  优化/v  教育/v  政策/n  要素/n  、/w  教育/v  政策/n  过程/n  和/c  教育/v  政策/n  工具/n  。/w  
教育/v  资源/n  共建/v  共享/v  作为/n  学区/n  制/v  办学/v  的/u  重要/a  一/m  环/n  ,/w  在/p  教育/v  现代化/v  治理/v  体系/n  改革/v  中/nd  ,/w  充分/a  体现/v  了/u  教育/v  机会/n  的/u  公平/a  ,/w  合理/a  地/u  避免/v  了/u  教育/v  资源/n  浪费/v  ,/w  有效/a  地/u  推动/v  了/u  学校/n  资源/n  向/p  均衡/a  化/v  发展/v  。/w  但/c  鉴于/v  教育/v  资源/n  共建/v  共享/v  模式/n  在/p  我国/n  尚/d  处于/v  一种/r  新型/a  教育/v  形态/n  ,/w  在/p  政策/n  落地/v  与/c  实践/v  经验/n  方面/n  仍/d  存在/v  不足/a  ,/w  具体/a  表现/n  为/p  学区/n  职能/n  关系/n  缺乏/v  制度/n  保障/v  、/w  学校/n  主体/n  缺乏/v  参与/v  动力/n  、/w  运作/v  机制/n  缺乏/v  科学化/v  管理/v  等/v  现实/n  问题/n  。/w  因而/c  ,/w  需/v  从/p  健全/a  各项/r  规章制度/n  、/w  改进/v  评价/v  考核/v  机制/n  、/w  加强/v  科学化/v  管理/v  进行/v  治理/v  体系/n  的/u  优化/v  ,/w  确保/v  学区/n  制/v  背景/n  下/nd  教育/v  资源/n  共建/v  共享/v  的/u  可持续发展/v  。/w  
人工智能/n  2/m  ./w  0/m  即将/d  掀起/v  人类/n  第/h  四/m  次/q  产业革命/n  的/u  新浪潮/n  ,/w  新一代/n  人工智能/n  技术/n  初露锋芒/i  。/w  人工智能/n  2/m  ./w  0/m  将/d  为/p  职业教育/n  带来/v  重大/a  变革/v  ,/w  包括/v  碎片/n  化/v  和/c  深度/n  学习/v  方式/n  的/u  兴起/v  ,/w  关联/v  主义/n  认知/v  理论/n  的/u  广泛/a  应用/v  ,/w  跨学科/v  知识/n  与/c  技术/n  走向/v  深度/n  融合/v  ,/w  技术/n  技能/n  层次/n  逐步/d  下移/v  等/v  。/w  在/p  此/r  背景/n  下/nd  ,/w  我国/n  的/u  职业教育/n  现代化/v  发展/v  应当/vu  秉承/v  既/c  坚守/v  又/d  变革/v  的/u  原则/n  ,/w  既要/r  坚守/v  "/w  创新/v  "/w  的/u  核心/nl  发展/v  要义/n  和/c  "/w  技/n  、/w  艺/n  、/w  道/n  "/w  相融/v  的/u  匠人/n  精神/n  ,/w  又/d  要/vu  加快/v  教育/v  方式/n  和/c  评价/v  方式/n  的/u  变革/v  ,/w  搭建/v  技术/n  平台/n  ,/w  力/n  推/v  智慧/n  管理/v  和/c  智慧/n  教育/v  。/w  
在/p  教育/v  信息化/v  2/m  ./w  0/m  背景/n  下/nd  ,/w  以/p  "/w  守护/v  新生/n  —/w  —/w  新生儿/n  与/c  新生儿/n  疾病/n  患/v  儿/n  的/u  护理/v  "/w  为/p  例/n  ,/w  从/p  学/v  情/n  与/c  目标/n  、/w  内容/n  与/c  策略/n  、/w  实施/v  与/c  成效/n  、/w  特色/n  创新/v  4/m  方面/n  ,/w  剖析/v  儿科/n  护理/v  教学/v  的/u  变革/v  与/c  创新/v  ,/w  助/v  力/n  助产/v  职业教育/n  现代化/v  。/w  
当前/nt  中国/ns  特色/n  社会主义/n  已经/d  进入/v  了/u  新/a  时代/nt  ,/w  新/a  时代/nt  就要/vu  有/v  新/a  面貌/n  新/a  作为/n  。/w  国家/n  领导人/n  在/p  2018/m  年/nt  9/m  月/nt  全国/n  教育/v  大会/n  上/nd  对/a  当前/nt  和/c  今后/nt  一个/r  时期/nt  的/u  教育/v  工作/n  作出/v  了/u  重大/a  部署/v  ,/w  为/p  推进/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  教育/v  强国/v  指明/v  了/u  方向/n  ,/w  为/p  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  提供/v  了/u  根本/d  遵循/v  。/w  高职/j  院校/n  承担/v  着/u  为/p  社会主义/n  事业/n  培养/v  有/v  担当/v  、/w  有/v  技能/n  的/u  合格/a  建设者/n  的/u  重任/n  ,/w  高职/j  学生/n  党建/n  工作/n  必须/d  要/vu  正视/v  我们/r  所/u  处/v  的/u  历史/n  方位/n  ,/w  认清/v  我们/r  在/p  党员/n  培养/v  中/nd  尚存/v  在/p  的/u  问题/n  ,/w  与/c  时/nt  俱/x  进/v  、/w  深挖/v  内涵/n  、/w  创新/v  方法/n  。/w  本文/n  提出/v  加强/v  高职/j  院校/n  学生/n  党建/n  工作/n  的/u  新/a  思路/n  ,/w  希望/v  能够/vu  促进/v  党建/n  工作/n  在/p  新/a  形势/n  下/nd  的/u  顺利/a  开展/v  ,/w  提高/v  党建/n  工作/n  的/u  工作/n  效率/n  。/w  
黑龙江/ns  工程/n  学院/n  坐落/v  在/p  风光/n  秀丽/a  的/u  北国/nl  名城/n  —/w  哈尔滨市/ns  。/w  学校/n  始建于/v  1952/m  年/nt  ,/w  前身/n  是/vl  黑龙江省/ns  交通厅/n  所属/n  的/u  黑龙江/ns  交通/n  高等/a  专科学校/n  和/c  原/a  冶金部/ni  所属/n  的/u  哈尔滨/ns  工程/n  高等/a  专科学校/n  。/w  2000/m  年/nt  3/m  月/nt  ,/w  经/n  教育部/ni  批准/v  ,/w  合并/v  组建/v  更/d  名为/v  黑龙江/ns  工程/n  学院/n  ,/w  是/vl  一/m  所以/c  工/n  为主/v  、/w  多/a  学科/n  协调/v  发展/v  的/u  省属/v  全日制/n  普通/a  本科/n  院校/n  。/w  学校/n  被/p  列为/v  国家/n  国防/n  科工局/ns  与/c  黑龙江省/ns  人民政府/n  共建/v  高校/j  、/w  教育部/ni  "/w  卓越/a  工程师/n  教育/v  培养/v  计划/n  "/w  首批/n  实施/v  高校/j  、/w  国家/n  发/v  改/v  委/v  、/w  教育部/ni  实施/v  的/u  教育/v  现代化/v  推进/v  工程/n  应用/v  型/n  高校/j  建设/v  项目/n  百/m  所/u  示范/v  校/n  、/w  国家级/n  大学生/n  创新/v  创业/v  训练/v  计划/n  实施/v  高校/j  、/w  黑龙江省/ns  特色/n  应用/v  型/n  高校/j  首批/n  建设/v  院校/n  、/w  全国/n  应用/v  技术/n  大学/n  (/w  学院/n  )/w  联盟/n  副/q  理事长/n  单位/n  和/c  全国/n  
1985/m  年/nt  4/m  月/nt  ,/w  厦门/ns  老年大学/n  经/n  中共/j  厦门/ns  市委/j  批准/v  创办/v  ,/w  是/vl  厦门/ns  市/n  乃至/c  福建省/ns  教育事业/n  和/c  老龄/n  事业/n  的/u  重要/a  组成部分/n  。/w  近年来/nt  ,/w  学校/n  在/p  积极/a  应对/v  人口/n  老龄化/v  、/w  实现/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  学习/v  型/n  社会/n  、/w  提升/v  老年人/n  生活/n  品质/n  、/w  促进/v  社会/n  和谐/a  等/v  方面/n  发挥/v  了/u  重要/a  作用/n  。/w  经过/p  30/m  多年/nt  的/u  探索/v  与/c  实践/v  ,/w  厦门/ns  老年大学/n  已/d  形成/v  多层次/n  、/w  多/a  学科/n  、/w  多/a  学制/n  的/u  教育/v  教学/v  体系/n  ,/w  并/c  取得/v  了/u  丰硕/a  的/u  办学/v  成果/n  。/w  学校/n  以/p  富有/a  特色/n  和/c  卓有成效/i  
作为/n  一种/r  新型/a  的/u  发展/v  范式/n  ,/w  城镇/n  化/v  发展/v  是/vl  对/a  传统/n  农村/n  发展/v  模式/n  的/u  反思/v  、/w  批判/v  和/c  超越/v  ,/w  代表/n  着/u  农村/n  学前教育/n  现代化/v  的/u  基本/a  方向/n  ,/w  是/vl  未来/nt  我国/n  农村/n  学前教育/n  发展/v  的/u  主导/a  性/n  策略/n  。/w  在/p  充分/a  肯定/d  城镇/n  化/v  发展/v  对于/p  农村/n  学前教育/n  现代化/v  积极/a  意义/n  的/u  同时/c  ,/w  本文/n  试图/v  准确/a  把握/v  农村/n  学前教育/n  城镇/n  化/v  发展/v  的/u  核心/nl  内涵/n  ,/w  审视/v  农村/n  学前教育/n  在/p  城镇/n  化/v  发展/v  中/nd  面临/v  的/u  多/a  重/a  困境/n  ,/w  解析/v  构建/v  农村/n  学前教育/n  城镇/n  化/v  模式/n  的/u  艰难/a  性/n  ,/w  并/c  尝试/v  提出/v  了/u  我国/n  农村/n  学前教育/n  可持续发展/v  的/u  基本/a  路向/n  。/w  
一直/d  以来/nt  ,/w  我们/r  都/d  要求/v  学生/n  做/v  情绪/n  的/u  主人/n  ,/w  能够/vu  积极/a  的/u  、/w  乐观/a  的/u  对待/v  学习/v  。/w  学生会/n  控制/v  烦躁/a  情绪/n  ,/w  主动/a  配合/v  班级/n  管理/v  ,/w  这样一来/i  ,/w  就/d  减轻/v  了/u  教师/n  的/u  工作/n  负担/v  ,/w  也/d  使/v  各项/r  人才/n  培养/v  计划/n  的/u  实施/v  更/d  顺利/a  。/w  "/w  情绪/n  "/w  及/v  "/w  理性/a  "/w  可以/vu  协调/v  ,/w  在/p  转化/v  过程/n  中/nd  深入/a  挖掘/v  学生/n  的/u  内在/a  潜能/n  ,/w  这/r  对/a  基础教育/n  现代化/v  进程/n  的/u  持续/v  加快/v  而/c  言/v  非常/d  有利/a  。/w  本文/n  研究/v  了/u  小学/n  班级/n  管理/v  中/nd  如何/r  进行/v  "/w  情绪/n  "/w  及/v  "/w  理性/a  "/w  的/u  协调/v  ,/w  为/p  孩子/n  们/k  综合/v  素质/n  与/c  综合/v  能力/n  的/u  双向/v  发展/v  起到/v  促进/v  的/u  作用/n  。/w  
构建/v  和谐/a  的/u  师生/n  关系/n  ,/w  可以/vu  激发/v  学生/n  的/u  浓厚/a  兴趣/n  ,/w  让/p  他们/r  主动/a  配合/v  管理/v  工作/n  ,/w  更/d  好/a  地/u  实现/v  健康/a  成长/v  ;/w  能够/vu  减轻/v  教师/n  负担/v  ,/w  使/v  班/n  集体/n  变/v  得/u  团结/v  ,/w  各项/r  人才/n  培养/v  计划/n  的/u  实施/v  变/v  得/u  高效/a  ,/w  一举/d  多/a  得/u  ,/w  实践/v  研究/v  的/u  价值/n  非常/d  之/u  高/a  。/w  小学/n  班级/n  管理/v  中/nd  形成/v  和谐/a  的/u  师生/n  关系/n  ,/w  班主任/n  善用/v  沟通/v  艺术/n  ,/w  深入/a  挖掘/v  孩子/n  们/k  的/u  内在/a  潜能/n  ,/w  这/r  对于/p  基础教育/n  现代化/v  进程/n  的/u  不断/d  加快/v  而/c  言/v  是/vl  有/v  一定/d  促进/v  作用/n  的/u  ,/w  学生/n  朝着/v  正确/a  的/u  方向/n  完善/a  自我/r  、/w  挑战/v  自我/r  ,/w  未来/nt  人生/n  必有/v  大/a  成就/n  。/w  
随着/p  职业教育/n  信息化/v  建设/v  迈入/v  深度/n  发展/v  阶段/n  ,/w  无论/c  是/vl  "/w  以/p  信息化/v  引领/v  职业教育/n  现代化/v  "/w  战略/n  的/u  实施/v  ,/w  还是/d  职业/n  院校/n  人才/n  培养/v  质量/n  提升/v  工程/n  ,/w  都/d  对/a  职业/n  院校/n  教师/n  的/u  信息/n  素养/n  、/w  信息/n  技术/n  应用/v  能力/n  、/w  信息化/v  教学/v  水平/n  提出/v  了/u  更/d  高/a  的/u  要求/v  。/w  如何/r  以/p  全国/n  职业/n  院校/n  教学/v  能力/n  大赛/n  作为/n  抓手/v  ,/w  继续/v  深化/v  职业/n  院校/n  信息化/v  教学改革/v  和/c  创新/v  ,/w  提高/v  技术/n  技能/n  人才/n  培养/v  质量/n  将/d  成为/v  职业/n  院校/n  所/u  面临/v  的/u  重要/a  课题/n  ,/w  本文/n  从/p  信息化/v  教学改革/v  理论/n  梳理/v  、/w  信息化/v  教学/v  模式/n  构建/v  、/w  信息化/v  教学/v  资源/n  开发/v  、/w  教师/n  信息化/v  素养/n  提升/v  、/w  信息化/v  教学/v  环境/n  创设/v  等/v  方面/n  探索/v  高职/j  信息化/v  教学改革/v  与/c  创新/v  的/u  路径/n  。/w  
中华/ns  人民共和国/n  成立/v  以来/nt  中国共产党/ni  对/a  青年/n  教育/v  与/c  培养/v  的/u  重要/a  论述/v  ,/w  明确/v  了/u  青年/n  教育/v  "/w  培养/v  德智体/j  美/a  全面发展/i  的/u  社会主义/n  建设者/n  和/c  接班人/n  "/w  的/u  根本/d  目标/n  ,/w  强调/v  了/u  青年/n  教育/v  "/w  把/p  坚定/a  正确/a  的/u  政治/n  方向/n  放/v  在/p  第一/m  位/q  "/w  的/u  突出/a  内容/n  ,/w  揭示/v  了/u  青年/n  教育/v  "/w  与/c  生产/v  劳动/v  相/d  结合/v  "/w  的/u  根本/d  途径/n  。/w  它/r  丰富/a  与/c  发展/v  着/u  马克思主义/n  ,/w  指导/v  并/c  推进/v  中国/ns  特色/n  社会主义/n  教育/v  现代化/v  事业/n  发展/v  ,/w  对/a  新/a  时代/nt  教育/v  引导/v  广大/a  青年/n  在/p  实现/v  中华民族/n  伟大/a  复兴/v  生动/a  实践/v  中/nd  接力/v  奋斗/v  具有/v  积极/a  的/u  意义/n  。/w  
随着/p  教育/v  信息化/v  的/u  发展/v  ，/w  农村/n  教学/v  点/n  当务之急/i  便是/vl  大力/n  提升/v  教师/n  教育/v  技术/n  素养/n  ，/w  推动/v  教师/n  主动/a  应用/v  新/a  技术/n  进行/v  变革/v  。/w  立足于/v  阳江/ns  教学/v  点/n  的/u  实际/a  ，/w  探讨/v  如何/r  提升/v  教学/v  点/n  教师/n  教育/v  技术/n  的/u  应用/v  能力/n  ，/w  缩小/v  城乡/n  教育/v  之间/nd  的/u  差距/n  ，/w  从而/c  推进/v  教学/v  点/n  的/u  教育/v  现代化/v  进程/n  。/w  
哈萨克斯坦/ns  高等教育/n  一直/d  存在/v  哈萨克/ns  语/n  和/c  俄语/n  两/m  套/n  教育/v  体系/n  ,/w  近年来/nt  ,/w  在/p  "/w  三/m  语/n  政策/n  "/w  的/u  影响/v  下/nd  ,/w  以/p  英语/n  教育/v  为/p  载体/n  的/u  欧美/j  教育/v  模式/n  也/d  开始/v  进入/v  哈萨克斯坦/ns  高等教育/n  领域/n  。/w  以/p  语言/n  为/p  载体/n  的/u  不同/a  性质/n  教育/v  体系/n  之间/nd  的/u  复杂/a  互动/v  关系/n  ,/w  反映/v  了/u  全球化/v  时代/nt  高等教育/n  现代化/v  进程/n  中/nd  的/u  普遍/a  命题/v  ,/w  为/p  我们/r  带来/v  了/u  诸多/a  的/u  思考/v  与/c  启示/v  。/w  
新/a  时代/nt  ,/w  建设/v  高校/j  教师/n  队伍/n  是/vl  教育/v  根本/d  任务/n  提出/v  的/u  新/a  要求/v  ,/w  是/vl  经济/n  发展/v  提出/v  的/u  新/a  期待/v  ,/w  是/vl  高等教育/n  现代化/v  的/u  新/a  任务/n  。/w  目前/nt  ,/w  天津/ns  高校/j  教师/n  队伍/n  建设/v  在/p  师德/n  、/w  数量/n  、/w  层次/n  、/w  结构/n  等/v  方面/n  存在/v  着/u  问题/n  ,/w  在/p  对/a  师德/n  建设/v  重视/v  不足/a  、/w  人才/n  引进/v  制度/n  构建/v  缺乏/v  创新/v  意识/n  、/w  分类/v  考核/v  和/c  评价/v  体系/n  不/d  完善/a  、/w  服务/v  保障/v  不到/v  位/q  等/v  原因/n  分析/v  基础上/nl  ,/w  提出/v  加强/v  高校/j  师德/n  建设/v  、/w  构建/v  富有/a  实效/n  的/u  人才/n  引进/v  机制/n  、/w  强化/v  教师/n  培训/v  、/w  提升/v  教师/n  队伍/n  国际化/v  水平/n  、/w  深化/v  考核/v  评价/v  机制/n  改革/v  和/c  提高/v  教师/n  待遇/n  等/v  对策/n  措施/n  。/w  
《/w  天津/ns  职业/n  院校/n  联合/v  学报/n  》/w  (/w  以下/nd  有时/d  简称为/v  《/w  联合/v  学报/n  》/w  )/w  ,/w  1999/m  年/nt  12/m  月份/nt  创刊/v  ,/w  于今/nt  刚好/d  20/m  年/nt  。/w  这个/r  年/nt  数/n  搁/v  在/p  历史/n  长河/n  是/vl  短/a  的/u  (/w  甚至/d  几乎/d  可/vu  忽略/v  不计/v  )/w  ,/w  然而/c  就/d  天津/ns  职业教育/n  现代化/v  体系/n  发展/v  进程/n  而/c  言/v  ,/w  天津/ns  职业/n  院校/n  联合/v  学报/n  的/u  20/m  年/nt  则/c  是/vl  使命/n  担当/v  ,/w  坚持/v  宗旨/n  ,/w  改革/v  创新/v  ,/w  刻苦/a  卓/x  卓/x  ,/w  与/c  时/nt  俱/x  进/v  ,/w  层/q  层/q  向上/v  的/u  二/m  十年/nt  ;/w  则/c  是/vl  的的确确/i  定要/vu  书写/v  一/m  笔/n  ,/w  庆贺/v  纪念/v  一番/mq  的/u  二/m  十年/nt  。/w  
《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  将/d  坚持/v  依法/v  治/v  教/v  确立/v  为/p  基本/a  原则/n  ,/w  将/d  推进/v  教育/v  治理/v  体系/n  和/c  治理/v  能力/n  现代化/v  确立/v  为/p  战略/n  任务/n  ,/w  击/v  响/v  了/u  我国/n  高等教育/n  治理/v  新/a  格局/n  的/u  催/v  征/v  鼓/v  。/w  改革开放/i  四十/m  年/nt  ,/w  我国/n  高等/a  职业教育/n  取得/v  了/u  很/d  大/a  的/u  发展/v  ,/w  其/r  教育/v  机构/n  与/c  类型/n  涵盖/v  了/u  国外/nl  所有/a  形式/n  ,/w  但/c  与/c  发达国家/n  相比/v  、/w  与/c  建设/v  我国/n  教育/v  强国/v  的/u  目标/n  相比/v  ,/w  还/d  存在/v  诸多/a  不足/a  ,/w  尤其/d  是/vl  发展/v  过程/n  中/nd  出现/v  的/u  法度/n  规范/n  问题/n  。/w  基于/p  中美/j  高等/a  职业教育/n  法制/n  形成/v  历史/n  的/u  比较/v  和/c  法制/n  建设/v  的/u  差异/n  分析/v  ,/w  从/p  法/n  应/vu  时变/v  、/w  更新/v  观念/n  、/w  健全/a  机制/n  和/c  监督/v  管理/v  四/m  方面/n  ,/w  探索/v  我国/n  高等/a  职业教育/n  法制/n  建设/v  的/u  策略/n  。/w  
当前/nt  ,/w  我国/n  政府/n  加快/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  教育/v  强国/v  ,/w  努力/v  培养/v  高/a  素质/n  、/w  高/a  技能/n  的/u  劳动者/n  ,/w  致力于/v  发展/v  高等教育/n  ,/w  推进/v  一流/a  大学/n  和/c  一流/a  学科/n  建设/v  。/w  各/r  高校/j  也/d  在/p  扩大/v  招生/v  规模/n  ,/w  高校/j  学生/n  人数/n  日趋/d  庞大/a  ,/w  收费/v  人员/n  的/u  设置/v  不够/v  ,/w  收费/v  项目/n  比较/v  复杂/a  ,/w  学校/n  应该/vu  顺应/v  时代/nt  的/u  发展/v  ,/w  收费/v  方式/n  相应/v  的/u  采取/v  多种/mq  方式/n  ,/w  建立/v  收费/v  管理/v  制度/n  ,/w  学校/n  内部/nd  各/r  部门/n  通力/v  协作/v  ,/w  保证/v  学校/n  资金/n  及时/a  收缴/v  到位/v  ,/w  从而/c  保证/v  学校/n  各项/r  工作/n  的/u  正常/a  运转/v  。/w  
教育/v  现代化/v  需要/v  针对/p  当代/nt  学生/n  的/u  新/a  需求/n  ,/w  利用/v  信息/n  技术/n  赋/v  能/vu  传统/n  教学/v  ,/w  改变/v  传统/n  教学/v  模式/n  ,/w  适应/v  当代/nt  学生/n  个性化/v  、/w  多样化/v  发展/v  的/u  需要/v  ,/w  借鉴/v  发达国家/n  课堂/n  教学/v  的/u  先进/a  理念/n  、/w  科学/n  方式/n  ,/w  有助于/v  培养/v  适应/v  行业/n  转型/v  升级/v  对于/p  高/a  素质/n  、/w  高/a  技能/n  人才/n  的/u  需求/n  。/w  Team/ws  -/w  based/ws  learning/ws  (/w  TBL/ws  )/w  就是/r  利用/v  信息化/v  手段/n  ,/w  鼓励/v  学生/n  主动/a  学习/v  、/w  小组/n  互助/v  学习/v  ,/w  积极/a  探究/v  新/a  知识/n  、/w  新/a  技能/n  的/u  教学/v  方式/n  ,/w  有助于/v  提升/v  教学/v  效果/n  ,/w  培养/v  学生/n  胜任/v  实际/a  工作/n  的/u  能力/n  。/w  
随着/p  教育/v  信息化/v  2/m  ./w  0/m  时代/nt  的/u  到来/v  ,/w  民族/n  地区/n  高校/j  信息化/v  网络/n  面临/v  着/u  更/d  大/a  的/u  机遇/n  和/c  挑战/v  。/w  民族/n  地区/n  高校/j  为/p  适应/v  信息化/v  的/u  发展/v  ,/w  需要/v  建设/v  一个/r  有线/v  与/c  无线/a  双网/ns  覆盖/v  万兆/nh  主干/n  、/w  千/m  兆/x  桌面/nl  的/u  "/w  互联网/n  +/w  教育/v  "/w  基础/n  信息/n  网络/n  环境/n  ,/w  这/r  对/a  实现/v  "/w  教育/v  现代化/v  2035/m  "/w  具有/v  重要/a  的/u  现实/n  意义/n  。/w  
"/w  文化/n  自信/v  "/w  的/u  提出/v  背景/n  是/vl  基于/p  中国/ns  已经/d  行进/v  至/v  现代化/v  进程/n  中新/j  的/u  历史/n  阶段/n  ,/w  这/r  一/m  时期/nt  要求/v  文化/n  自信/v  建设/v  的/u  重要性/n  。/w  在/p  文化/n  自信/v  的/u  视角/n  下/nd  ,/w  重新/d  审视/v  民族/n  教育/v  从/p  传统/n  向/p  现代化/v  的/u  历史/n  表述/v  ,/w  会/vu  发现/v  其实/d  文化/n  自信/v  的/u  内/nd  生/v  动力/n  一直/d  帮/v  促/v  着/u  黔/ns  西南/nd  民族/n  教育/v  的/u  发展/v  ,/w  对/a  这种/r  文化/n  自信/v  的/u  力量/n  重新/d  认识/v  和/c  发掘/v  ,/w  将/d  有利于/v  黔/ns  西南/nd  民族/n  教育/v  自身/n  特色/n  的/u  融/v  凝/v  与/c  未来/nt  的/u  发展/v  。/w  民族/n  教育/v  现代化/v  发展/v  转向/v  与/c  尝试/v  通过/p  重视/v  新/a  时代/nt  教育/v  思想/n  引领/v  ,/w  铸/v  牢/n  中华民族/n  共同体/n  意识/n  、/w  弘扬/v  地方/n  优秀/a  传统/n  民族/n  文化/n  ,/w  夯实/v  文化/n  自信/v  的/u  底气/n  与/c  实力/n  、/w  提高/v  对/a  民族/n  教育/v  的/u  重视/v  ,/w  推进/v  全/a  方面/n  育人/v  的/u  教育/v  自信/v  机制/n  等/v  方式/n  逐步/d  推进/v  实现/v  。/w  
为/p  缩小/v  区域/n  优质/n  教育/v  资源/n  数字/n  鸿沟/n  ,/w  促进/v  教育/v  公平/a  ,/w  在/p  建设/v  教育/v  专网/n  的/u  基础上/nl  ,/w  将/d  云/n  计算/v  、/w  虚拟/v  化/v  技术/n  应用/v  于/p  教育/v  云/n  平台/n  建设/v  ,/w  构建/v  开放/v  、/w  统一/v  、/w  灵活/a  的/u  教育/v  信息化/v  平台/n  建设/v  体系/n  ./w  通过/p  对/a  需求/n  分析/v  ,/w  确定/v  系统/n  网络/n  搭建/v  方案/n  ,/w  并/c  给出/v  系统/n  虚拟/v  化/v  集成/v  方案/n  和/c  安全/a  方案/n  ./w  云/n  计算/v  在/p  信息化/v  建设/v  中/nd  的/u  应用/v  可以/vu  解决/v  在/p  建设/v  成本/n  、/w  安全/a  管理/v  、/w  互联/v  互通/v  、/w  资源/n  共享/v  等/v  多方面/n  存在/v  的/u  问题/n  ,/w  有效/a  提升/v  区域/n  教育/v  信息化/v  建设/v  水平/n  ,/w  助/v  力/n  实现/v  教育/v  现代化/v  ./w  
近年来/nt  ,/w  随着/p  人工智能/n  技术/n  的/u  飞速/a  发展/v  和/c  推广/v  应用/v  ,/w  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  已/d  成为/v  未来/nt  教育/v  改革/v  的/u  热点/n  。/w  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  经历/n  了/u  程序/n  教学/v  机器/n  、/w  计算机/n  辅助/v  教学/v  和/c  智能/n  导师/n  系统/n  这/r  三/m  个/q  阶段/n  ,/w  极/d  大地/n  促进/v  了/u  教育/v  的/u  现代化/v  。/w  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  的/u  关键/n  在于/v  自然/d  语言/n  处理/v  技术/n  、/w  大/a  数据/n  分析/v  技术/n  和/c  机器/n  视觉/n  技术/n  的/u  成熟/a  与/c  产业化/v  。/w  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  的/u  路径/n  有/v  :/w  提升/v  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  产品/n  的/u  服务/v  品质/n  ,/w  拓宽/v  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  的/u  应用/v  场景/n  ,/w  有/v  条件/n  的/u  地方/n  先行/v  布局/n  探索/v  人工智能/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  的/u  教学/v  模式/n  。/w  
乡村/n  教师/n  队伍/n  建设/v  是/vl  实现/v  教育/v  现代化/v  的/u  关键/n  所在/n  。/w  国家/n  相关/v  政策/n  文件/n  在/p  教师/n  培养/v  、/w  培训/v  及/v  保障/v  等/v  方面/n  均/d  对/a  乡村/n  教师/n  予以/v  特别/d  倾斜/v  ,/w  这/r  既是/c  对/a  乡村/n  教师/n  特殊/a  贡献/n  的/u  肯定/d  ,/w  也是/vl  对/a  乡村/n  教师/n  队伍/n  的/u  积弱/v  事实/n  的/u  一种/r  承认/v  。/w  目前/nt  我们/r  乡村/n  教师/n  队伍/n  建设/v  过程/n  中/nd  仍/d  存在/v  队伍/n  "/w  逃离/v  "/w  、/w  文化/n  "/w  盲从/v  "/w  、/w  各方/n  "/w  掣肘/v  "/w  等/v  典型/a  弱势/n  表征/n  。/w  针对/p  这种/r  弱势/n  状况/n  ,/w  需要/v  树立/v  现代化/v  的/u  乡村/n  教育/v  理念/n  ,/w  强调/v  乡村/n  教师/n  角色/n  的/u  多样化/v  和/c  乡村/n  文化/n  的/u  固有/v  特色/n  ;/w  建立/v  现代化/v  乡村/n  教师/n  编制/v  管理/v  机制/n  ,/w  构建/v  现代化/v  的/u  培养/v  培训/v  体系/n  ;/w  同时/c  在/p  教师/n  的/u  职业/n  发展/v  、/w  社会/n  地位/n  、/w  生活/n  待遇/n  等/v  方面/n  给予/v  强有力/a  的/u  保障/v  ,/w  逐步/d  实现/v  乡村/n  教师/n  队伍/n  的/u  现代化/v  ,/w  为/p  乡村/n  教育/v  乃至/c  整个/a  教育/v  的/u  现代化/v  夯实/v  基础/n  。/w  
传统/n  的/u  高职/j  英语/n  语音/n  课堂/n  教学/v  模式/n  不能/vu  适应/v  教育/v  现代化/v  的/u  要求/v  ,/w  在/p  建构/v  主义/n  理论/n  的/u  指导/v  下/nd  ,/w  构建/v  高效/a  的/u  翻转/v  课堂/n  ,/w  以/p  提高/v  教学/v  质量/n  ,/w  更/d  高效/a  地/u  达成/v  课程/n  目标/n  。/w  
国学/n  教育/v  发端/n  于/p  清末/nt  民/n  初/a  ,/w  几经/v  波折/n  ,/w  于/p  20/m  世纪/nt  回归/v  大众/n  视野/n  ,/w  其/r  价值/n  重/a  获/v  社会/n  的/u  肯定/d  与/c  认可/v  。/w  国学/n  及/v  国学/n  教育/v  是/vl  新/a  时代/nt  树立/v  文化/n  自信/v  的/u  力量/n  源泉/n  ,/w  是/vl  扎根/v  中国/ns  大地/n  办/v  大学/n  的/u  力量/n  之/u  基/x  。/w  当代/nt  ,/w  以/p  国学/n  专门/a  人才/n  培养/v  为/p  目标/n  的/u  国学/n  教育/v  发展/v  成绩斐然/i  ,/w  渐/d  成气候/i  。/w  但/c  成就/n  与/c  危机/n  并举/v  ,/w  国学/n  学科/n  化/v  争论/v  造成/v  了/u  当代/nt  国学/n  教育/v  发展/v  的/u  二/m  重/a  困境/n  。/w  复兴/v  国学/n  ,/w  推进/v  国学/n  教育/v  现代化/v  转型/v  需/v  从/p  内容/n  选择/v  、/w  交叉/v  学科/n  拓展/v  、/w  增强/v  应用/v  实践性/n  三/m  方面/n  着手/v  。/w  
教育/v  立法/v  70/m  年/nt  的/u  历程/n  可以/vu  被/p  精细/a  化/v  地/u  分为/v  六/m  个/q  阶段/n  ,/w  经历/n  了/u  破旧/a  与/c  立新/v  、/w  失衡/v  与/c  纠偏/v  、/w  冲击/v  与/c  停滞/v  、/w  恢复/v  与/c  发展/v  、/w  活跃/a  与/c  繁荣/a  、/w  巩固/a  与/c  完善/a  ,/w  一系列/a  重要/a  的/u  教育/v  基本/a  制度/n  得以/vu  确立/v  、/w  巩固/a  和/c  发展/v  ,/w  为/p  我国/n  教育事业/n  的/u  进步/a  奠定/v  了/u  坚实/a  基础/n  。/w  进入/v  新/a  时代/nt  ,/w  欲/n  真正/a  发挥/v  教育/v  立法/v  对/a  教育/v  制度/n  的/u  良性/a  引领/v  和/c  保障/v  作用/n  ,/w  至少/d  要/vu  做到/v  四/m  个/q  转变/v  :/w  教育/v  立法/v  的/u  理念/n  应/vu  由/p  工具/n  本位/n  向/p  权利/n  本位/n  转变/v  ,/w  注重/v  多元/n  主体/n  的/u  权利/n  保障/v  ;/w  教育/v  立法/v  的/u  布局/n  应/vu  由/p  碎片/n  化/v  向/p  体系/n  化/v  转变/v  ,/w  坚持/v  立/v  改/v  废/v  释/v  并举/v  的/u  立法/v  机制/n  ;/w  教育/v  立法/v  的/u  内容/n  应/vu  由/p  粗放型/n  向/p  精细/a  型/n  转变/v  ,/w  健全/a  程序/n  性/n  规定/v  和/c  争议/v  解决/v  方式/n  ;/w  教育/v  立法/v  的/u  技术/n  应/vu  由/p  过度/d  软/a  法/n  化/v  向/p  软/a  硬/a  混合/v  治理/v  转变/v  ,/w  提升/v  法律/n  规范/n  的/u  执行/v  力/n  和/c  约束力/n  。/w  
欧洲/ns  终身/n  学习/v  资格/n  框架/n  是/vl  全球/n  最/d  成熟/a  和/c  先进/a  的/u  区域/n  资格/n  框架/n  之一/m  ,/w  2017/m  年/nt  欧洲/ns  理事会/n  对/a  成员国/n  和/c  欧盟/j  委员会/n  提出/v  建议/v  ,/w  对/a  该/vu  框架/n  的/u  内容/n  、/w  与/c  国家/n  资格/n  框架/n  的/u  衔接/v  标准/n  和/c  程序/n  以及/c  质量/n  保证/v  原则/n  等/v  方面/n  进行/v  了/u  全面/a  修订/v  ,/w  欧洲/ns  终身/n  学习/v  资格/n  框架/n  与/c  国家/n  资格/n  框架/n  建设/v  进入/v  了/u  新/a  阶段/n  。/w  欧洲/ns  范围/n  内/nd  的/u  国家/n  资格/n  框架/n  已/d  增加/v  至/v  43/m  个/q  ,/w  大多数/n  为/p  综合性/n  框架/n  ,/w  且/c  涵盖/v  正规/a  、/w  非/d  正规/a  和/c  非正式/a  教育/v  授予/v  的/u  资格/n  ,/w  国际/n  资格/n  也/d  陆续/d  纳入/v  国家/n  资格/n  框架/n  。/w  全面/a  分析/v  欧洲/ns  资格/n  框架/n  修订/v  的/u  主要/a  内容/n  以及/c  欧洲/ns  各国/n  资格/n  框架/n  建设/v  的/u  新/a  进展/v  ,/w  深入/a  进行/v  欧洲/ns  各国/n  资格/n  框架/n  的/u  比较研究/v  ,/w  可以/vu  为/p  我国/n  国家/n  资历/n  框架/n  构建/v  和/c  职业教育/n  现代化/v  与/c  国际化/v  发展/v  提供/v  借鉴/v  和/c  参考/v  。/w  
为/p  完成/v  我国/n  面向/v  教育/v  现代化/v  的/u  "/w  建设/v  高/a  素质/n  专业化/v  创新/v  型/n  教师/n  队伍/n  "/w  这/r  一/m  战略/n  任务/n  ,/w  教师/n  的/u  研究/v  是/vl  非常/d  必要/a  的/u  。/w  教师/n  研究/v  是/vl  教师/n  专业/n  发展/v  的/u  必由之路/i  。/w  从/p  课题/n  参与/v  和/c  成果/n  发表/v  两/m  个/q  方面/n  来/vd  考察/v  当下/nt  教师/n  研究/v  的/u  发展/v  及/v  特点/n  ,/w  从/p  参与/v  教育/v  科研/n  自我/r  意识/n  、/w  教育/v  科研/n  的/u  能力/n  、/w  教育/v  科研/n  的/u  成果/n  运用/v  三/m  个/q  方面/n  呈现/v  教师/n  研究/v  存在/v  的/u  问题/n  ,/w  从/p  提升/v  教师/n  的/u  教育/v  科研/n  意识/n  、/w  加强/v  有/v  针对性/n  的/u  专业/n  培训/v  、/w  创建/v  有利于/v  教师/n  研究/v  的/u  学校/n  环境/n  阐述/v  解决/v  问题/n  的/u  策略/n  。/w  
教育/v  信息化/v  是/vl  衡量/v  一个/r  地区/n  教育/v  发展/v  水平/n  的/u  重要/a  标志/n  ,/w  要/vu  实现/v  教育/v  的/u  现代化/v  就/d  必须/d  先/d  实现/v  教育/v  的/u  信息化/v  。/w  河南省/ns  内乡县/ns  历来/d  都/d  很/d  重视/v  教育/v  信息化/v  工作/n  ,/w  多年来/nt  的/u  应用/v  实践/v  使得/v  内乡县/ns  此项/r  工作/n  步入/v  省市/n  先进/a  行列/n  ,/w  也/d  为/p  内乡/ns  教育/v  均衡/a  发展/v  和/c  质量/n  提升/v  发挥/v  了/u  巨大/a  助/v  推/v  作用/n  。/w  内乡县/ns  的/u  实践/v  探索/v  在/p  中西部/n  欠/v  发达/a  地区/n  中/nd  非常/d  具有/v  代表性/n  ,/w  文章/n  总结/v  了/u  近年来/nt  该/vu  县/n  教育/v  信息化/v  工作/n  的/u  成绩/n  和/c  做法/n  ,/w  同时/c  也/d  指出/v  了/u  教育/v  信息化/v  发展/v  中/nd  的/u  典型/a  问题/n  ,/w  并/c  提出/v  了/u  有/v  针对性/n  的/u  发展/v  构想/n  ,/w  期望/n  实现/v  教育/v  信息化/v  的/u  跨越/v  式/k  发展/v  。/w  
随着/p  互联网/n  技术/n  的/u  发展/v  ,/w  互联网/n  +/w  模式/n  已/d  在/p  社会/n  各方面/n  得到/v  广泛/a  运用/v  。/w  目前/nt  我国/n  的/u  教育/v  资源/n  分布/v  不/d  平衡/a  ,/w  城乡/n  教育/v  有着/v  较/v  大/a  差距/n  ,/w  在/p  互联网/n  +/w  模式/n  下/nd  ,/w  应对/v  乡村/n  优质/n  教育/v  资源/n  进行/v  共享/v  。/w  利用/v  好/a  互联网/n  技术/n  ,/w  改变/v  传统/n  的/u  教学/v  方法/n  和/c  教学/v  形式/n  ,/w  旨/n  在/p  乡村/n  推行/v  教育/v  的/u  均衡/a  发展/v  ,/w  让/p  乡村/n  学生/n  享受/v  更/d  高/a  质量/n  的/u  教育/v  ,/w  让/p  信息/n  技术/n  成为/v  教育/v  的/u  媒介/n  ,/w  带动/v  乡村/n  教育/v  的/u  现代化/v  发展/v  。/w  
顺应/v  社会/n  需求/n  、/w  追求/v  创新/v  发展/v  、/w  深化/v  校/n  企/x  合作/v  、/w  潜心/a  立德/v  树人/v  是/vl  新/a  时代/nt  高职/j  院校/n  实现/v  高/a  质量/n  发展/v  的/u  重要/a  目标/n  。/w  保证/v  高职/j  院校/n  自身/n  在/p  教育/v  现代化/v  进程/n  中/nd  实现/v  可/vu  持续/v  和/c  高/a  质量/n  发展/v  ,/w  要/vu  以/p  内部/nd  质量/n  保证/v  体系/n  诊断/v  与/c  改进/v  为/p  路径/n  ,/w  构建/v  新/a  质量/n  观/v  、/w  新/a  体系/n  、/w  新/a  动能/n  ,/w  改变/v  学校/n  的/u  治理/v  形态/n  和/c  教育/v  教学/v  形态/n  ,/w  促进/v  全员/n  质量/n  意识/n  提升/v  、/w  全/a  过程/n  体系/n  整合/v  、/w  全方位/n  动能/n  集聚/v  ,/w  科学/n  构建/v  全员/n  、/w  全/a  过程/n  、/w  全方位/n  高水平/n  人才/n  培养/v  体系/n  。/w  
中国/ns  已/d  建成/v  全球/n  规模/n  最大/a  的/u  高等教育/n  体系/n  ,/w  力争/v  在/p  2035/m  年/nt  总体/n  实现/v  教育/v  现代化/v  。/w  高等教育/n  现代化/v  的/u  一个/r  重要/a  任务/n  是/vl  努力/v  培养/v  为/p  社会主义/n  现代化/v  建设/v  服务/v  的/u  创新/v  型/n  人才/n  。/w  创新/v  型/n  人才/n  的/u  成长/v  立/v  根/n  于/p  远大/a  志向/n  ,/w  导向/v  于/p  兴趣/n  爱好/n  ,/w  得力/a  于/p  探究/v  思维/n  。/w  教育/v  活动/v  要/vu  引导/v  学生/n  树立/v  远大/a  的/u  志向/n  ,/w  激发/v  学生/n  的/u  学习/v  兴趣/n  ,/w  培养/v  学生/n  的/u  "/w  问题/n  意识/n  "/w  。/w  要/vu  将/d  创新/v  型/n  人才/n  培养/v  的/u  各项/r  改革/v  落实/v  到/v  课程/n  、/w  课本/n  和/c  课堂上/n  。/w  
信息化/v  视/v  域/n  下/nd  ,/w  基础教育/n  的/u  教育/v  理念/n  、/w  教学/v  资源/n  利用/v  、/w  教学/v  手段/n  被/p  更新/v  、/w  突破/v  和/c  丰富/a  ,/w  教师/n  的/u  角色/n  转换/v  、/w  素养/n  拓展/v  、/w  能力/n  提升/v  被/p  重新/d  审视/v  。/w  提升/v  信息化/v  背景/n  下/nd  基础教育/n  教师/n  胜任/v  力/n  的/u  有效/a  路径/n  是/vl  重塑/v  基础教育/n  使命/n  ,/w  重/a  定/v  教师/n  职业/n  角色/n  ,/w  常/a  于/p  反思/v  和/c  加强/v  学习/v  ;/w  强化/v  社会/n  支持/v  ,/w  政府/n  优化/v  职业/n  考核/v  ,/w  学校/n  创设/v  学习/v  氛围/n  ;/w  完善/a  平台/n  建设/v  与/c  网络/n  协作/v  ,/w  加强/v  资源/n  整合/v  。/w  
坚持/v  和/c  发展/v  具有/v  中国/ns  特色/n  的/u  素质教育/n  是/vl  我国/n  统筹/v  推进/v  教育/v  现代化/v  发展/v  的/u  重要/a  手段/n  ,/w  但/c  近年来/nt  该/vu  领域/n  研究/v  热度/n  明显/a  降低/v  。/w  为/p  更/d  清晰/a  直观/a  地/u  揭示/v  我国/n  素质教育/n  的/u  研究/v  趋势/n  及/v  发展/v  脉络/n  ,/w  本文/n  以/p  CNKI/ws  数据库/n  中/nd  1995/m  —/w  2017/m  年/nt  发表/v  在/p  核心/nl  期刊/n  上/nd  的/u  2771/m  篇/q  期刊/n  文献/n  为/p  样本/n  ,/w  利用/v  CiteSpace/ws  5/m  ./w  2/m  R/ws  1/m  可视化/v  图谱/n  分析/v  软件/n  ,/w  分别/v  从/p  文献/n  发文/v  量/v  、/w  发文/v  机构/n  、/w  研究/v  层次/n  、/w  关键词/n  共/d  现/v  、/w  知识/n  演进/v  与/c  前沿/nl  等/v  多/a  个/q  维度/n  进行/v  数据/n  统计/v  及/v  可视化/v  图谱/n  分析/v  。/w  文献/n  分析/v  结果/n  显示/v  :/w  发文/v  机构/n  、/w  发文/v  作者/n  、/w  研究/v  成果/n  分布/v  零散/a  ;/w  研究/v  内容/n  单一/a  、/w  缺乏/v  创新/v  ;/w  研究/v  框架/n  不/d  完善/a  ,/w  高/a  质量/n  文章/n  较/v  少/a  等/v  是/vl  大学生/n  素质教育/n  领域/n  研究/v  的/u  主要/a  特点/n  。/w  因此/c  ,/w  要/vu  进一步/v  发展/v  素质教育/n  必须/d  突破/v  研究/v  视角/n  ,/w  推进/v  素质教育/n  改革/v  ;/w  紧跟/v  时代/nt  步伐/n  ,/w  丰富/a  素质教育/n  内涵/n  ;/w  完善/a  研究/v  框架/n  ,/w  构建/v  素质教育/n  发展/v  体系/n  。/w  
《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  的/u  推出/v  ,/w  对/a  中国/ns  未来/nt  的/u  教育/v  发展/v  方向/n  提供/v  了/u  蓝图/n  ,/w  而/c  学生/n  资助/v  工作/n  是/vl  促进/v  教育/v  公平/a  ,/w  推动/v  教育/v  现代化/v  发展/v  的/u  关键/n  所在/n  。/w  如何/r  在/p  推动/v  教育/v  现代化/v  发展/v  背景/n  下/nd  ,/w  健全/a  学生/n  思/v  政/n  教育/v  体系/n  ,/w  考察/v  受助/v  学生/n  素养/n  ,/w  提升/v  资助/v  队伍/n  业务/n  水平/n  ,/w  促进/v  资助/v  管理/v  体系/n  完善/a  ,/w  全力/n  打造/v  水平/n  拔尖/a  、/w  认定/v  识别/v  精/a  准/v  、/w  育人/v  成效/n  突出/a  、/w  资助/v  育人/v  工作/n  潜力/n  深厚/a  的/u  发展/v  型/n  资助/v  ,/w  使/v  高等院校/n  学生/n  资助/v  工作/n  顺应/v  新/a  规划/n  、/w  做出/v  新/a  改变/v  、/w  适应/v  新/a  形势/n  ,/w  是/vl  高校/j  资助/v  工作/n  所/u  共同/a  面对/v  也/d  亟需/v  解决/v  的/u  问题/n  。/w  
2019/m  年/nt  ,/w  中共中央/j  国务院/ni  印发/v  的/u  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  提出/v  :/w  "/w  以/p  习近平/nh  新/a  时代/nt  中国/ns  特色/n  社会主义/n  思想/n  为/p  指导/v  ,/w  坚持/v  教育/v  改革/v  创新/v  ,/w  以/p  凝聚/v  人心/n  、/w  开发/v  人力/n  、/w  培育/v  人才/n  、/w  造福/v  人民/n  为/p  目标/n  ,/w  加快/v  推进/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  教育/v  强国/v  、/w  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  "/w  。/w  作为/n  高等教育/n  现代化/v  的/u  重要/a  组成部分/n  ,/w  高校/j  后勤/n  现代化/v  是/vl  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  标志/n  。/w  如何/r  创新/v  高校/j  后勤/n  工作/n  机/n  
为/p  深入/a  贯彻/v  党/n  的/u  十九/m  大/a  和/c  全国/n  教育/v  大会/n  精神/n  ,/w  推动/v  高等教育/n  现代化/v  ,/w  总结/v  新中国/ns  高等教育/n  发展/v  成就/n  与/c  经验/n  ,/w  由/p  中国/ns  高等教育/n  学会/v  主办/v  ,/w  江苏省/ns  教育厅/n  支持/v  ,/w  江苏省/ns  高等教育/n  学会/v  、/w  国药/n  励/x  展/x  承办/v  的/u  "/w  中国/ns  高等教育/n  博览会/n  (/w  2019/m  ·/w  秋/nt  )/w  "/w  在/p  11/m  月/nt  1/m  —/w  3/m  日/nt  南京/ns  国际/n  博览/v  中心/n  举办/v  。/w  中国/ns  高等教育/n  学会/v  会长/n  、/w  教育部/ni  原/a  党组/n  副/q  书记/n  、/w  副/q  部长/n  杜玉波/nh  出席/v  开幕式/n  并/c  致辞/v  。/w  来自/v  全国/n  十/m  几个/r  省份/n  的/u  教育厅/n  高等教育/n  相关/v  职能/n  处/v  室/n  处长/n  和/c  全国/n  各/r  高校/j  教师/n  代表/n  参加/v  本/n  届/q  博览会/n  及/v  系列/n  论坛/n  。/w  广西/ns  教育厅/n  有关/p  部门/n  及/v  全区/ns  高/a  
11/m  月/nt  5/m  日/nt  ,/w  国家/n  开放/v  大学/n  与/c  中国/ns  教育/v  科学/n  研究院/n  签署/v  研究/v  合作/v  备忘录/n  。/w  根据/p  备忘录/n  ,/w  中国/ns  教育/v  科学/n  研究院/n  支持/v  国家/n  开放/v  大学/n  重点/n  围绕/v  开放/v  大学/n  中长期/j  改革/v  和/c  发展/v  、/w  办学/v  基础/n  能力/n  和/c  质量/n  保障/v  评估/v  指标/n  、/w  教育/v  现代化/v  和/c  信息化/v  、/w  乡村/n  振兴/v  等/v  方面/n  加强/v  研究/v  。/w  国家/n  开放/v  大学/n  支持/v  中国/ns  教育/v  科学/n  研究院/n  构建/v  全国/n  教育/v  调研/v  网络/n  平台/n  ,/w  面向/v  大/a  中/nd  小/a  幼/n  、/w  教育/v  科研/n  机构/n  开展/v  教师/n  和/c  科研/n  人员/n  培训/v  ,/w  促进/v  科研/n  成果/n  转化/v  ,/w  提高/v  教/v  
探索/v  并/c  实施/v  1/m  +/w  X/ws  证书/n  制度/n  是/vl  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  的/u  任务/n  之一/m  。/w  新疆/ns  广播电视大学/n  会计/n  (/w  专科/n  )/w  专业/n  1/m  +/w  X/ws  职业/n  资格/n  证书/n  试点/v  ,/w  旨/n  在/p  探索/v  学历/n  教育/v  与/c  若干/m  职业/n  资格/n  证书/n  有机/a  衔接/v  ,/w  提升/v  学生/n  就业/v  和/c  创业/v  能力/n  ,/w  推进/v  新疆/ns  广播电视大学/n  向/p  开放/v  大学/n  体系/n  转型/v  ,/w  并/c  为/p  其他/r  专业/n  实施/v  1/m  +/w  X/ws  职业/n  资格/n  证书/n  试点/v  提供/v  参考/v  。/w  
在/p  国家/n  实施/v  创新/v  驱动/v  发展/v  战略/n  、/w  统筹/v  推进/v  "/w  双/q  一流/a  "/w  建设/v  和/c  加快/v  推进/v  教育/v  现代化/v  等/v  重大/a  战略/n  背景/n  之下/nd  ,/w  多元/n  主体/n  协同/v  创新/v  培养/v  成为/v  农林/j  高校/j  的/u  一/m  项/q  战略/n  选择/v  。/w  从/p  我国/n  高校/j  多元/n  主体/n  协同/v  创新/v  培养/v  背景/n  入手/v  ,/w  阐释/v  其/r  内涵/n  与/c  运行/v  机制/n  ,/w  分析/v  农林/j  高校/j  产/v  学/v  研/v  协同/v  创新/v  发展/v  现状/n  及/v  存在/v  的/u  问题/n  ,/w  提出/v  在/p  多元/n  主体/n  协同/v  创新/v  背景/n  下/nd  农林/j  高校/j  培养/v  农科/j  人才/n  的/u  可行性/n  路径/n  ,/w  旨/n  在/p  更/d  好/a  地/u  促进/v  农林/j  高校/j  协同/v  创新/v  发展/v  以及/c  提升/v  其/r  培养/v  人才/n  、/w  服务/v  国家/n  战略/n  和/c  引领/v  行业/n  技术/n  创新/v  的/u  能力/n  ,/w  提高/v  "/w  双/q  一流/a  "/w  建设/v  成效/n  。/w  
2019/m  ,/w  新中国/ns  70/m  华诞/n  。/w  70/m  年/nt  中国/ns  教育/v  面貌/n  焕然一新/i  ,/w  取得/v  举世瞩目/i  的/u  成就/n  ,/w  教育/v  总体/n  发展/v  水平/n  跃居/v  世界/n  中/nd  上/nd  行列/n  。/w  辉煌/a  是/vl  奋进/v  的/u  强大/a  动力/n  。/w  今年/nt  初/a  ,/w  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  重磅/n  发布/v  ,/w  提出/v  要/vu  发展/v  中国/ns  特色/n  世界/n  先进/a  水平/n  的/u  优质/n  教育/v  ,/w  更/d  郑重/a  提出/v  "/w  到/v  2035/m  年/nt  ,/w  总体/n  实现/v  教育/v  现代化/v  ,/w  迈入/v  教育/v  强国/v  行列/n  "/w  的/u  宏伟/a  目标/n  。/w  这/r  比/p  "/w  建成/v  富强/a  民主/a  文明/a  和谐/a  美丽/a  的/u  社会主义/n  现代化/v  强国/v  "/w  的/u  百年/nt  目标/n  ,/w  提前/v  了/u  近/a  15/m  年/nt  。/w  这是/r  对/a  作为/n  "/w  国/n  之/u  大计/n  、/w  党/n  之/u  大计/n  "/w  的/u  教育/v  的/u  高度/n  
党/n  的/u  十八/m  大/a  以来/nt  ,/w  习近平/nh  总书记/n  从新/d  时代/nt  坚持/v  和/c  发展/v  中国/ns  特色/n  社会主义/n  的/u  战略/n  高度/n  ,/w  就/d  教育/v  改革/v  发展/v  提出/v  了/u  一系列/a  新/a  理念/n  新/a  思想/n  新/a  观点/n  ,/w  形成/v  了/u  习近平/nh  总书记/n  关于/p  教育/v  的/u  重要/a  论述/v  ,/w  为/p  加快/v  推进/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  教育/v  强国/v  、/w  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  提供/v  了/u  根本/d  遵循/v  。/w  习近平/nh  总书记/n  在/p  全国/n  高校/j  思想/n  政治/n  工作会议/n  、/w  全国/n  教育/v  大会/n  、/w  学校/n  思想/n  政治/n  理论/n  课/n  教师/n  座谈会/n  上/nd  发表/v  重要/a  讲话/v  ,/w  考察/v  多/a  所/u  高校/j  并/c  和/c  师生/n  座谈/v  ,/w  给/p  高校/j  教师/n  、/w  大学生/n  回信/v  等/v  ,/w  都/d  对/a  高等教育/n  发展/v  提出/v  了/u  明确/v  要求/v  ,/w  为/p  做好/v  高校/j  工作/n  指明/v  了/u  方向/n  。/w  
新/a  工科/n  明确/v  要求/v  形成/v  以/p  学习者/n  为/p  中心/n  的/u  工程/n  教育/v  模式/n  。/w  文章/n  结合/v  土木工程/n  专业/n  设计/v  软件/n  应用/v  网上/nl  课程/n  的/u  建设/v  ,/w  充分/a  发挥/v  线上/nl  线下/nl  混合/v  式/k  教学/v  模式/n  的/u  特点/n  ,/w  克服/v  了/u  传统/n  课堂/n  教学/v  的/u  弊端/n  ,/w  实现/v  了/u  学生/n  为/p  主体/n  的/u  教学/v  目标/n  ,/w  提高/v  了/u  教学/v  效果/n  ,/w  提升/v  了/u  课程/n  质量/n  。/w  为/p  类似/v  课程/n  教育/v  改革/v  、/w  实现/v  教育/v  现代化/v  提供/v  了/u  参考/v  。/w  
众所周知/i  ,/w  高等院校/n  的/u  教育/v  工作/n  体系/n  十分/d  复杂/a  ,/w  而/c  思想政治教育/n  更是/vl  其中/nd  不可或缺/i  的/u  一部分/n  ,/w  只有/c  做好/v  了/u  高校/j  的/u  思/v  政/n  教育/v  ,/w  我国/n  高/a  素质/n  人才/n  才能/c  稳定/a  的/u  朝着/v  正确/a  的/u  方向/n  发展/v  ,/w  才能/c  在/p  社会/n  变革/v  和/c  转型/v  的/u  机遇/n  期/nt  始终/d  保持/v  正确/a  的/u  思想/n  观念/n  ,/w  为/p  国家/n  建设/v  做出/v  自己/r  的/u  贡献/n  。/w  当然/d  ,/w  在/p  全新/a  的/u  现代化/v  进程/n  中/nd  ,/w  过去/vd  的/u  高校/j  思/v  政/n  教育/v  方法/n  已经/d  不再/d  具有/v  可行性/n  ,/w  我们/r  必须/d  要/vu  尽快/d  做好/v  高校/j  思/v  政/n  教育/v  的/u  创新/v  ,/w  结合/v  现代化/v  进程/n  的/u  特征/n  争取/v  找到/v  思/v  政/n  教育/v  的/u  新/a  思路/n  和/c  新/a  技巧/n  ,/w  为/p  保证/v  高校/j  思/v  政/n  教育/v  发展/v  做出/v  努力/v  。/w  
日益/d  加剧/v  的/u  大学生/n  课堂/n  手机/n  上瘾/v  现象/n  ,/w  反映/v  了/u  教育/v  现代化/v  的/u  矛盾/n  与/c  冲突/v  。/w  文章/n  对/a  大学生/n  课堂/n  手机/n  上瘾/v  问题/n  进行/v  现象学/n  的/u  阐述/v  与/c  分析/v  ,/w  从/p  时间/n  视角/n  、/w  关系/n  视角/n  和/c  空间/n  视角/n  探讨/v  了/u  课堂/n  时间/n  、/w  人物/n  关系/n  、/w  物理/n  空间/n  的/u  束缚/v  与/c  桎梏/n  ,/w  并/c  从/p  新型/a  课堂/n  生活/n  的/u  构筑/v  、/w  学生/n  精神/n  体验/v  的/u  丰富/a  和/c  社交/v  媒体/n  素养/n  的/u  提升/v  这/r  三/m  方面/n  提出/v  了/u  策略/n  性/n  的/u  建议/v  。/w  
新/a  形势/n  下/nd  教育/v  现代化/v  要求/v  更加/d  注重/v  人才/n  培养/v  的/u  全面发展/i  ,/w  实践/v  动手/v  能力/n  、/w  合作/v  能力/n  和/c  创新/v  能力/n  是/vl  人才/n  培养/v  中/nd  要/vu  实现/v  的/u  重要/a  素质/n  。/w  本文/n  针对/p  传统/n  能源/n  动力/n  类/n  实验/n  课程/n  教学/v  与/c  现代化/v  教育/v  需求/n  还有/v  较/v  大/a  差距/n  ,/w  难以/d  有效/a  实现/v  学生/n  创新/v  精神/n  与/c  实践/v  能力/n  培养/v  目标/n  ,/w  无法/d  实现/v  实践/v  育人/v  和/c  科研/n  育人/v  纽带作用/n  的/u  现状/n  ,/w  开展/v  了/u  能源/n  动力/n  类/n  实验/n  课程/n  实践/v  育人/v  和/c  科研/n  育人/v  机制/n  的/u  探索/v  研究/v  ,/w  提出/v  了/u  结合/v  信息化/v  学习/v  方法/n  ,/w  增加/v  实验/n  课程/n  厚度/n  ;/w  开发/v  开放式/n  教学/v  模式/n  ,/w  扩大/v  实验/n  课程/n  教学/v  裕/a  度/n  ;/w  利用/v  科研/n  、/w  竞赛/v  渠道/n  ,/w  拓展/v  实验/n  课程/n  影响/v  维度/n  的/u  教改/v  建设/v  途径/n  。/w  
国家/n  安全/a  教育/v  是/vl  战略/n  方面/n  的/u  基础工程/n  ,/w  对/a  未来/nt  国家/n  的/u  安全/a  及/v  发展/v  起到/v  重要/a  的/u  保障/v  作用/n  。/w  而/c  国防教育/n  作为/n  整体/n  高等教育/n  体系/n  中/nd  的/u  重要/a  成分/n  ,/w  对/a  党/n  的/u  后备/n  力量/n  建设/v  与/c  青少年/j  教育/v  存在/v  不可磨灭/i  的/u  影响/v  ,/w  是/vl  贯彻/v  落实/v  思想政治教育/n  的/u  基础/n  形式/n  。/w  两者/r  的/u  课程/n  融合/v  ,/w  能够/vu  解决/v  众多/a  的/u  安全/a  教育/v  问题/n  ,/w  提升/v  青少年/j  的/u  国家/n  观念/n  与/c  归属/v  感/v  ,/w  在/p  全面/a  的/u  教育/v  现代化/v  建设/v  下来/v  推动/v  安全/a  教育/v  与/c  国防教育/n  的/u  工作/n  开展/v  ,/w  并/c  对/a  教育/v  过程/n  予以/v  不断/d  优化/v  。/w  本文/n  从/p  课程/n  融合/v  教学/v  案例/n  进行/v  解析/v  ,/w  探知/v  培养/v  青少年/j  爱国/v  情怀/n  的/u  途径/n  ,/w  以期/v  找出/v  最/d  适合/v  国防/n  安全/a  教育/v  的/u  教学/v  对策/n  。/w  
在/p  智能/n  科技/n  兴起/v  的/u  大/a  背景/n  下/nd  ,/w  高等教育/n  尤其/d  是/vl  高校/j  创新/v  体系/n  建设/v  面临/v  新/a  的/u  挑战/v  并/c  肩负/v  着/u  新/a  的/u  使命/n  。/w  新/a  时代/nt  ,/w  在/p  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  明确/v  加强/v  高校/j  创新/v  体系/n  建设/v  的/u  总体/n  目标/n  与/c  基本/a  任务/n  的/u  指引/v  下/nd  ,/w  亟需/v  在/p  创新/v  基地/n  建设/v  、/w  原始性/n  创新/v  能力/n  、/w  产/v  学/v  研/v  用/v  融合/v  等/v  方面/n  补齐/v  短/a  板/n  ,/w  挖掘/v  潜力/n  ,/w  突破/v  瓶颈/n  ,/w  在/p  高校/j  建设/v  一流/a  的/u  国家/n  科技/n  创新/v  基地/n  ,/w  建成/v  一/m  批/q  在/p  国际上/n  有/v  重要/a  学术/n  影响/v  的/u  研究/v  机构/n  ;/w  加速/v  释放/v  基础/n  研究/v  的/u  活力/n  ,/w  努力/v  营造/v  和/c  培育/v  原始性/n  创新/v  环境/n  和/c  土壤/n  ;/w  依托/v  一流/a  高校/j  、/w  科研院所/n  和/c  高新技术/n  企业/n  ,/w  探索/v  构建/v  产/v  学/v  研/v  用/v  深度/n  融合/v  的/u  协同/v  创新/v  联盟/n  ,/w  推动/v  我国/n  高水平/n  高校/j  密集/v  地区/n  成为/v  全球/n  重要/a  的/u  创新/v  中心/n  。/w  
信息化/v  深刻/a  影响/v  教育/v  ,/w  以/p  信息化/v  推动/v  教学/v  现代化/v  是/vl  职业教育/n  现代化/v  发展/v  的/u  必由之路/i  。/w  我国/n  职教/j  信息化/v  教学/v  推出/v  系列/n  创举/n  ,/w  改变/v  了/u  职教/j  落后/a  面貌/n  ,/w  系统/n  研究/v  信息化/v  推动/v  职教/j  现代化/v  创新/v  实践/v  ,/w  有助于/v  利用/v  信息化/v  推动/v  职教/j  现代化/v  。/w  随着/p  信息/n  技术/n  的/u  飞速/a  发展/v  ,/w  中/nd  职/n  教育/v  迎来/v  新/a  的/u  机遇/n  与/c  挑战/v  。/w  本文/n  针对/p  中/nd  职/n  教育/v  计算机/n  教学/v  现状/n  ,/w  为/p  探索/v  中/nd  职/n  教育/v  计算机/n  信息化/v  教学/v  提供/v  新/a  的/u  思路/n  。/w  
建设/v  数字化/v  校园/n  ,/w  是/vl  促进/v  高校/j  发展/v  的/u  有益/a  手段/n  ,/w  也是/vl  实现/v  教育/v  现代化/v  的/u  一个/r  战略/n  需求/n  ,/w  数字化/v  校园/n  建设/v  情况/n  能够/vu  直接/a  反映/v  高校/j  决策/n  水平/n  、/w  办学/v  水平/n  以及/c  管理/v  水平/n  等/v  。/w  数字化/v  校园/n  建设/v  为/p  高校/j  大学生/n  创新/v  创业/v  能力/n  培育/v  提供/v  了/u  新/a  的/u  资源/n  支持/v  ,/w  本文/n  针对/p  数字化/v  校园/n  下/nd  高校/j  大学生/n  创新/v  创业/v  能力/n  的/u  培育/v  进行/v  探讨/v  和/c  分析/v  。/w  
协同/v  创新/v  是/vl  现代/nt  大学/n  改革/v  发展/v  的/u  重要/a  基础/n  ,/w  基于/p  协同/v  创新/v  开展/v  大学/n  建设/v  ,/w  以/p  促进/v  教育/v  、/w  科技/n  与/c  经济/n  的/u  有效/a  结合/v  ,/w  提升/v  自主/v  创新/v  能力/n  ,/w  共同/a  推动/v  创新/v  驱动/v  经济/n  发展/v  ,/w  是/vl  我国/n  高等教育/n  现代化/v  建设/v  的/u  重要/a  举措/n  。/w  信息/n  技术/n  是/vl  大学/n  协同/v  创新/v  能力/n  提升/v  的/u  重要/a  手段/n  ,/w  是/vl  协同/v  创新/v  网络/n  形成/v  和/c  演化/v  的/u  重要/a  推动/v  力量/n  。/w  为此/c  ,/w  要/vu  有效/a  构建/v  适用/v  于/p  大学/n  的/u  协同/v  创新/v  组织/n  模式/n  ,/w  开展/v  基于/p  协同/v  创新/v  能力/n  提升/v  的/u  多/a  维度/n  的/u  高校/j  创新/v  发展/v  体系/n  ,/w  全面/a  推动/v  现代/nt  大学/n  的/u  建设/v  与/c  发展/v  ,/w  必须/d  进一步/v  加强/v  信息/n  技术/n  在/p  本科/n  高校/j  协同/v  创新/v  能力/n  提升/v  中/nd  的/u  应用/v  研究/v  。/w  
文章/n  通过/p  剖析/v  苏州/ns  市区/n  基础教育/n  设施/n  供给/v  现状/n  及/v  问题/n  ,/w  从/p  人口/n  变动/v  特征/n  、/w  指标/n  配置/v  标准/n  及/v  教育/v  现代化/v  发展/v  3/m  个/q  维度/n  研判/v  "/w  全面/a  二/m  孩/n  "/w  政策/n  下/nd  基础教育/n  设施/n  的/u  需求/n  变化/v  趋势/n  ,/w  并/c  以/p  实现/v  苏州/ns  市区/n  基础教育/n  高/a  质量/n  发展/v  为/p  目标/n  ,/w  提出/v  基础教育/n  设施/n  规划/n  引导/v  策略/n  :/w  加/v  大量/a  的/u  供给/v  力度/n  ,/w  均衡/a  化/v  发展/v  与/c  差异/n  化/v  配置/v  兼顾/v  ;/w  促进/v  质/n  的/u  全面/a  提升/v  ,/w  标准化/v  建设/v  与/c  多元化/v  办学/v  并行/v  ;/w  完善/a  教育/v  治理/v  体系/n  ,/w  多/a  维度/n  协同/v  与/c  动态/n  化/v  管理/v  共/d  举/v  ,/w  以期/v  为/p  地方/n  政府/n  决策/n  及/v  相关/v  规划/n  的/u  编制/v  提供/v  参考/v  。/w  
选取/v  1978/m  年/nt  至/v  2018/m  年/nt  改革开放/i  四十/m  年间/nt  研究/v  天津/ns  高等/a  职业教育/n  发展/v  的/u  相关/v  文章/n  ,/w  梳理/v  这些/r  文章/n  的/u  研究/v  内容/n  和/c  研究/v  方向/n  ,/w  分析/v  这些/r  文章/n  对/a  天津市/ns  高等/a  职业教育/n  现代化/v  发展/v  的/u  启示/v  、/w  引领/v  和/c  借鉴/v  作用/n  ,/w  指出/v  这些/r  研究/v  文章/n  存在/v  的/u  不足/a  ,/w  探讨/v  新/a  形势/n  下/nd  天津/ns  高等/a  职业教育/n  研究/v  的/u  重点/n  和/c  方向/n  。/w  
从/p  理论上/nl  厘/q  清/a  高等教育/n  现代化/v  与/c  高等教育/n  现代/nt  性/n  的/u  关系/n  是/vl  高等教育/n  现代化/v  研究/v  一个/r  无法/d  绕过/v  的/u  课题/n  。/w  高等教育/n  现代化/v  是/vl  国家/n  现代化/v  或/d  社会/n  现代化/v  的/u  一个/r  分支/n  ,/w  其/r  发展/v  过程/n  同/p  国家/n  或/d  社会/n  现代化/v  过程/n  总体/n  上/nd  是/vl  一致/a  的/u  。/w  高等教育/n  现代/nt  性/n  发端/n  于/p  中世纪/nt  大学/n  ,/w  并/c  随着/p  高等教育/n  现代化/v  实践/v  ,/w  在/p  与/c  传统/n  断裂/v  、/w  与/c  时代/nt  相/d  契合/v  过程/n  中/nd  不断/d  得到/v  发展/v  。/w  从/p  起因/n  看/v  ,/w  高等教育/n  现代/nt  性/n  是/vl  高等教育/n  现代化/v  之/u  "/w  因/c  "/w  ;/w  从/p  结果/n  看/v  ,/w  高等教育/n  现代/nt  性/n  是/vl  高等教育/n  现代化/v  之/u  "/w  果/n  "/w  ;/w  从/p  过程/n  看/v  ,/w  高等教育/n  现代化/v  与/c  高等教育/n  现代/nt  性/n  存在/v  互动/v  关系/n  。/w  深入/a  推进/v  高等教育/n  现代化/v  ,/w  需要/v  加强/v  高等教育/n  现代/nt  性/n  研究/v  ,/w  在/p  把握/v  高等教育/n  现代化/v  与/c  高等教育/n  现代/nt  性关系/n  的/u  基础上/nl  ,/w  推动/v  高等教育/n  现代化/v  与/c  高等教育/n  现代/nt  性/n  良好/a  互动/v  、/w  共同/a  提升/v  。/w  
《/w  林业/n  职业/n  院校/n  特色/n  治理/v  :/w  湖北/ns  生态工程/n  职业/n  技术/n  学院/n  治理/v  能力/n  建设/v  的/u  探索/v  与/c  实践/v  》/w  论著/n  ,/w  全面/a  系统/n  总结/v  了/u  学院/n  基于/p  "/w  五/m  美/a  教育/v  "/w  的/u  治理/v  经验/n  ,/w  是/vl  新/a  时代/nt  林业/n  职业教育/n  现代化/v  的/u  有生力量/n  ,/w  是/vl  林业/n  职业教育/n  回归/v  本质/n  的/u  改善/v  ,/w  无论/c  是/vl  从/p  林业/n  职教/j  的/u  技术/n  层面/n  上/nd  ,/w  还是/d  教育者/n  的/u  行为/n  模式/n  上/nd  ,/w  抑或/c  教育/v  范式/n  上/nd  ,/w  都/d  体现/v  了/u  教育/v  行为/n  的/u  "/w  实际/a  发生/v  "/w  向/p  关注/v  学生/n  的/u  "/w  实际/a  获得/v  "/w  转化/v  。/w  
党/n  的/u  十九/m  大/a  指出/v  ,/w  "/w  加快/v  教育/v  现代化/v  "/w  必须/d  充分/a  利用/v  当前/nt  先进/a  技术/n  手段/n  。/w  习近平/nh  总书记/n  在/p  学校/n  思想/n  政治/n  理论/n  课/n  教师/n  座谈会/n  上/nd  强调/v  "/w  思想/n  政治/n  理论/n  课/n  是/vl  落实/v  立德/v  树人/v  根本/d  任务/n  的/u  关键/n  课程/n  "/w  ,/w  也/d  为/p  思/v  政/n  课/n  教育/v  教学/v  指明/v  了/u  方向/n  。/w  广州/ns  番禺/ns  职业/n  技术/n  学院/n  坚持/v  立足/v  课堂/n  改革/v  创新/v  思想/n  政治/n  理论/n  课/n  ,/w  从/p  2015/m  年/nt  至今/d  ,/w  历时/v  近/a  三/m  年/nt  ,/w  耗资/v  超过/v  五百万/m  元/q  ,/w  建成/v  了/u  五/m  间/n  室内/nl  面积/n  
特殊教育/n  专业/n  教师/n  是/vl  提高/v  特殊教育/n  质量/n  、/w  推进/v  特殊教育/n  现代化/v  、/w  建设/v  一流/a  特殊教育/n  的/u  关键/n  。/w  师资/n  建设/v  是/vl  特教/j  事业/n  发展/v  的/u  重/a  中/nd  之/u  重/a  ,/w  地方/n  高校/j  特殊教育/n  专业/n  是/vl  培养/v  特教/j  师资/n  的/u  摇篮/n  ,/w  其/r  教师/n  质量/n  关乎/v  未来/nt  特教/j  师资/n  的/u  培养/v  质量/n  和/c  特殊/a  教育事业/n  的/u  成败/n  。/w  职/n  后/nd  教育/v  和/c  专题/n  培训/v  是/vl  促进/v  特教/j  教师/n  专业/n  发展/v  的/u  重要/a  路径/n  ,/w  对/a  致力于/v  从事/v  特殊/a  高等/a  融合/v  教育/v  的/u  教师/n  尤其/d  重要/a  。/w  河北省/ns  特殊教育/n  要/vu  取得/v  突破性/n  改革/v  和/c  发展/v  ,/w  必须/d  拥有/v  大批/q  高/a  素质/n  的/u  复合型/n  教师/n  。/w  科学/n  设计/v  问卷/n  并/c  分层/v  随机/v  抽样调查/v  河北省/ns  六/m  所/u  地方/n  高校/j  的/u  特殊教育/n  专业/n  教师/n  的/u  职/n  后/nd  教育/v  状况/n  ,/w  分析/v  其/r  存在/v  的/u  主要/a  问题/n  及/v  影响/v  因素/n  ,/w  并/c  提出/v  若干/m  可行性/n  对策/n  建议/v  ,/w  实现/v  办好/v  特殊教育/n  的/u  2035/m  目标/n  。/w  
自/p  1807/m  年/nt  以来/nt  ,/w  传教士/n  为了/p  顺利/a  地/u  实现/v  在/p  中国/ns  培养/v  并/c  发展/v  一大批/n  能够/vu  传教/v  的/u  信徒/n  和/c  牧师/n  ,/w  以/p  达到/v  "/w  中华/ns  归/v  主/n  "/w  的/u  目标/n  ,/w  在/p  中国/ns  各地/nl  创办/v  了/u  许多/a  的/u  教会学校/n  来/vd  传授/v  各种/r  宗教/n  知识/n  和/c  西学/n  知识/n  。/w  湖北/ns  的/u  重要/a  地理/n  位置/n  吸引/v  了/u  大批/q  传教士/n  前来/v  办学/v  。/w  湖北/ns  教会学校/n  的/u  英语/n  教学/v  以/p  语法/n  翻译/v  法/n  为/p  基本/a  方法/n  ,/w  注重/v  语法/n  、/w  翻译/v  以及/c  词汇/n  的/u  教学/v  。/w  虽然/c  教会学校/n  创立/v  的/u  初衷/n  是/vl  为了/p  传教/v  ,/w  但/c  不可/vu  否认/v  的/u  是/vl  教会学校/n  培养/v  出/vd  了/u  许多/a  优秀/a  的/u  人才/n  ,/w  湖北/ns  依靠/v  其/r  重要/a  的/u  地理/n  优势/n  ,/w  使得/v  新式/a  的/u  教育/v  在/p  这些/r  活动/v  的/u  影响/v  下/nd  不断/d  地/u  形成/v  和/c  发展/v  ,/w  直接/a  推动/v  了/u  湖北/ns  教育/v  的/u  现代化/v  进程/n  。/w  
通过/p  对/a  《/w  体育/n  保健/v  学/v  》/w  教学/v  进行/v  研究/v  探索/v  ,/w  拓展/v  体育/n  教学/v  的/u  线上/nl  线下/nl  混合/v  式/k  教学/v  方法/n  ,/w  结果/n  表明/v  2/m  年/nt  的/u  教学/v  实践/v  取得/v  较/v  好/a  的/u  反馈/v  。/w  结论/n  :/w  (/w  1/m  )/w  教育/v  现代化/v  背景/n  下/nd  《/w  体育/n  保健/v  学/v  》/w  在线/v  课程/n  教学/v  有/v  可行性/n  ;/w  (/w  2/m  )/w  可/vu  实现/v  体育/n  课程/n  教学/v  服务/v  均等/a  化/v  ;/w  (/w  3/m  )/w  教育/v  的/u  现代化/v  为/p  《/w  体育/n  保健/v  学/v  》/w  教学/v  过程/n  提供/v  了/u  更为/d  宽广/a  的/u  维度/n  。/w  建议/v  :/w  (/w  1/m  )/w  对/a  现有/v  体育/n  课程/n  进行/v  整合/v  ,/w  分析/v  找出/v  适合/v  网络/n  课程/n  的/u  教学/v  内容/n  ,/w  开展/v  混合/v  式/k  体育/n  教学/v  ;/w  (/w  2/m  )/w  混合/v  式/k  教学/v  可/vu  实现/v  体育/n  教学/v  的/u  均等/a  化/v  ;/w  (/w  3/m  )/w  可/vu  实现/v  体育/n  终身/n  学习/v  的/u  理念/n  ;/w  (/w  4/m  )/w  混合/v  式/k  体育/n  教学/v  符合/v  教学/v  规/n  侓/x  ,/w  促进/v  体育/n  健康/a  发展/v  ;/w  (/w  5/m  )/w  体育/n  教学/v  的/u  教育/v  的/u  现代化/v  需要/v  一定/d  的/u  资金/n  保证/v  。/w  
11/m  月/nt  13/m  日/nt  ,/w  湖北/ns  电大/j  系统/n  工作/n  会/vu  在/p  武汉/ns  召开/v  。/w  会议/n  主题/n  是/vl  :/w  坚持/v  以/p  习近平/nh  新/a  时代/nt  中国/ns  特色/n  社会主义/n  思想/n  为/p  指导/v  ,/w  对/a  标/n  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  的/u  总体/n  要求/v  ,/w  不/d  忘/v  教育/v  初/a  心/n  ,/w  牢记/v  电大/j  使命/n  ,/w  守/v  正/a  创新/v  、/w  提/v  质/n  进位/v  ,/w  在/p  "/w  抓/v  规范/n  、/w  稳/a  规模/n  、/w  重提/v  质/n  、/w  促/v  转型/v  、/w  强/a  系统/n  "/w  上/nd  下功夫/v  ,/w  努力/v  推进/v  电大/j  事业/n  在/p  新/a  时代/nt  实现/v  高/a  质量/n  发展/v  。/w  
职业教育/n  迎来/v  新/a  的/u  发展/v  契机/n  ,/w  但/c  因/c  其/r  多样性/n  、/w  复杂性/n  、/w  多/a  变性/v  等/v  多种/mq  因素/n  ,/w  仍/d  存在/v  发展/v  不/d  均衡/a  、/w  同质/v  性/n  等/v  问题/n  和/c  发展/v  盲区/n  。/w  其中/nd  ,/w  职业教育/n  面临/v  的/u  一/m  大/a  难题/n  是/vl  区域性/n  教研/j  缺失/v  或/d  有效性/n  差/a  。/w  党/n  的/u  十九/m  大/a  报告/n  指出/v  ,/w  "/w  必须/d  把/p  教育事业/n  放/v  在/p  优先/v  位置/n  ,/w  加快/v  教育/v  现代化/v  ,/w  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  "/w  。/w  
随着/p  我国/n  迈入/v  教育/v  信息化/v  2/m  ./w  0/m  时代/nt  ,/w  以/p  信息化/v  带动/v  教育/v  现代化/v  ,/w  实现/v  教育/v  高/a  质量/n  发展/v  ,/w  多数/n  学校/n  都/d  在/p  构建/v  "/w  互联网/n  +/w  "/w  环境/n  下/nd  的/u  教育/v  观/v  ,/w  积极/a  推进/v  信息/n  技术/n  与/c  教育/v  的/u  深度/n  融合/v  ,/w  把/p  课堂/n  信息化/v  教学/v  作为/n  开展/v  教育/v  信息化/v  的/u  主/n  阵地/n  。/w  然而/c  在/p  实施/v  信息化/v  教学/v  的/u  过程/n  中/nd  ,/w  还/d  存在/v  着/u  一些/m  制约/v  信息化/v  教学/v  的/u  问题/n  。/w  本文/n  对/a  课堂/n  信息化/v  教学/v  存在/v  的/u  问题/n  进行/v  了/u  分析/v  ,/w  并/c  提出/v  解决/v  的/u  对策/n  以/p  供/v  参考/v  。/w  
随着/p  社会/n  的/u  进步/a  ,/w  科技/n  的/u  快速/a  发展/v  ,/w  现代化/v  教学/v  方式/n  也/d  越来越/d  多/a  的/u  融入/v  到/v  教育/v  系统/n  当/p  中/nd  。/w  通过/p  提升/v  高校/j  数学/n  教师/n  的/u  专业/n  素质/n  ,/w  有效/a  结合/v  传统/n  式/k  教学/v  与/c  现代化/v  教学/v  ,/w  把/p  数学/n  建/v  模/n  思想/n  融入/v  到/v  课堂/n  中/nd  ,/w  使/v  学生/n  真正/a  意义/n  上/nd  对/a  高校/j  数学/n  感兴趣/v  ,/w  挖掘/v  他们/r  的/u  潜能/n  ,/w  培养/v  创新/v  型/n  人才/n  ,/w  做到/v  切实/a  的/u  学以致用/i  ,/w  从而/c  充分/a  地/u  发挥/v  现代化/v  教学/v  技术/n  在/p  高校/j  数学/n  教学/v  中/nd  的/u  重要/a  作用/n  。/w  
针对/p  社会/n  对于/p  信息/n  技术/n  的/u  需求/n  ,/w  教育/v  必须/d  加强/v  相应/v  的/u  教学/v  内容/n  。/w  我国/n  在/p  《/w  国务院/ni  关于/p  基础教育/n  改革/v  与/c  发展/v  的/u  决定/v  》/w  中/nd  ,/w  强调/v  大力/n  普及/v  信息/n  技术/n  教育/v  ,/w  以/p  信息化/v  带动/v  教育/v  现代化/v  。/w  随着/p  网络/n  带宽/n  的/u  变革/v  ,/w  在/p  这种/r  大环境/n  下/nd  ,/w  建设/v  数字化/v  校园/n  ,/w  普及/v  推广/v  信息化/v  技术/n  成为/v  学校/n  建设/v  的/u  一个/r  重要/a  而/c  具有/v  可行性/n  的/u  任务/n  。/w  
出于/v  卓越/a  教育/v  和/c  学生/n  自我/r  实现/v  的/u  需要/v  ,/w  美国/ns  KIPP/ws  特许/v  学校/n  确立/v  了/u  让/p  学生/n  全程/n  全面发展/i  的/u  目标/n  。/w  为了/p  实现/v  目标/n  ,/w  KIPP/ws  学校/n  为/p  学生/n  创造/v  了/u  丰富多彩/i  的/u  "/w  第二课堂/n  "/w  ,/w  让/p  教师/n  、/w  家长/n  和/c  学生/n  三/m  方/n  签订/v  "/w  卓越/a  计划书/n  "/w  ,/w  有/v  计划/n  地/u  展开/v  品格/n  教育/v  ,/w  并/c  为/p  学生/n  培养/v  卓越/a  教师/n  等/v  。/w  为了/p  学生/n  的/u  全程/n  全面发展/i  既是/c  KIPP/ws  的/u  办学/v  目标/n  ,/w  也是/vl  其/r  成功/a  经验/n  之一/m  ,/w  对于/p  中国/ns  基础教育/n  现代化/v  改革/v  中学生/n  品格/n  素养/n  的/u  教育/v  和/c  卓越/a  教师/n  的/u  培养/v  具有/v  一定/d  借鉴/v  价值/n  。/w  
学校/n  内涵/n  发展/v  离不开/v  管理/v  的/u  支撑/v  ,/w  重庆市/ns  巴蜀/ns  小学校/n  持续/v  推进/v  教育/v  创新/v  ,/w  以/p  管理/v  现代化/v  推动/v  学校/n  教育/v  的/u  现代化/v  。/w  巴蜀/ns  小学校/n  的/u  管理/v  ,/w  被/p  定义/n  为/p  "/w  律动/n  管理/v  "/w  ,/w  根植/v  于/p  "/w  教育/v  是/vl  做/v  的/u  哲学/n  "/w  ,/w  以/p  校长/n  室/n  带领/v  下/nd  的/u  "/w  党员/n  、/w  学术/n  委员/n  、/w  管理/v  团队/n  "/w  三/m  驾/v  马车/n  为/p  管理/v  主体/n  ,/w  以/p  DOING/ws  行动/n  范式/n  为/p  重点/n  实施/v  手段/n  ,/w  是/vl  学校/n  "/w  律动/n  教育/v  "/w  理念/n  引领/v  下/nd  的/u  管理/v  。/w  本质/n  而/c  言/v  ,/w  "/w  律动/n  管理/v  "/w  以/p  "/w  人/n  的/u  成长/v  "/w  为/p  出发点/n  和/c  归宿/n  ,/w  坚持/v  与/c  学生/n  脉搏/n  一起/d  律动/n  的/u  儿童/n  立场/n  、/w  与/c  时代/nt  发展/v  同/p  频/n  共振/v  的/u  社会/n  担当/v  ,/w  以及/c  与/c  教育/v  规律/n  相融/v  相生/v  的/u  行动/n  准则/n  ;/w  在/p  实践/v  中/nd  ,/w  对/a  管理/v  的/u  目标/n  规划/n  、/w  操作/v  方法/n  、/w  结果/n  评价/v  各/r  要素/n  作/v  了/u  全方位/n  、/w  多/a  维度/n  的/u  细致/a  分工/v  ,/w  并/c  在/p  科学/n  、/w  民主/a  、/w  法治/v  的/u  精神/n  引领/v  下/nd  注重/v  优化/v  管理/v  全/a  流程/n  ,/w  强调/v  通过/p  管理/v  促进/v  教师/n  专业/n  发展/v  ,/w  持续/v  提升/v  课堂/n  教学/v  质量/n  ,/w  从而/c  促进/v  学校/n  内涵/n  发展/v  。/w  
为了/p  加快/v  职业教育/n  现代化/v  进程/n  ,/w  加强/v  职业/n  院校/n  的/u  信息化/v  、/w  数字化/v  建设/v  ,/w  于/p  2017/m  ～/w  2018/m  年/nt  ,/w  我们/r  特别/d  对/a  重庆市/ns  职教/j  学会/v  30/m  所/u  共建/v  单位/n  开展/v  调查/v  ,/w  探讨/v  网络/n  建设/v  在/p  职业教育/n  服务/v  方面/n  的/u  功能/n  和/c  作用/n  。/w  研究/v  的/u  问题/n  主要/a  有/v  :/w  一/m  是/vl  重庆市/ns  30/m  所/u  共建/v  学校/n  的/u  网络/n  服务/v  能力/n  ,/w  具备/v  哪些/r  功能/n  ;/w  二/m  是/vl  网络/n  在/p  职业教育/n  过程/n  中/nd  起到/v  哪些/r  方面/n  的/u  作用/n  ;/w  三/m  是/vl  重庆市/ns  层面/n  上/nd  的/u  网络/n  服务/v  能力/n  有/v  哪些/r  问题/n  和/c  不足/a  ;/w  四/m  是/vl  国内外/j  有/v  哪些/r  先进/a  经验/n  、/w  案例/n  、/w  技术/n  可以/vu  借鉴/v  。/w  五/m  是/vl  提出/v  解决/v  问题/n  的/u  办法/n  。/w  研究/v  包含/v  网络/n  服务/v  于/p  管理/v  、/w  
中国/ns  "/w  国际/n  教育/v  "/w  的/u  产生/v  既/c  不同/a  于/p  美国/ns  当年/nt  为/p  服务/v  于其/nh  全球/n  战略/n  而/c  开展/v  的/u  对外/d  教育/v  援助/v  ,/w  也/d  不同/a  于/p  瑞士/ns  为/p  解决/v  外交官/n  子女/n  入学/v  的/u  问题/n  而/c  开展/v  的/u  国际/n  文凭/n  教育/v  ,/w  更/d  不同/a  于/p  日本/ns  "/w  二战/j  "/w  后/nd  为/p  改变/v  其/r  国家/n  形象/n  而/c  选择/v  的/u  "/w  国际/n  理解/v  教育/v  "/w  ,/w  中国/ns  "/w  国际/n  教育/v  "/w  的/u  本质/n  是/vl  中国/ns  教育/v  现代化/v  的/u  先锋/n  探索/v  和/c  有益/a  尝试/v  。/w  随着/p  中国/ns  社会/n  和/c  经济/n  的/u  发展/v  进入/v  新时期/n  ,/w  中国/ns  "/w  国际/n  教育/v  "/w  应/vu  继续/v  坚持/v  现代化/v  的/u  发展/v  方向/n  ,/w  明确/v  其/r  培养/v  目标/n  ,/w  即/d  培养/v  "/w  能够/vu  在/p  现代/nt  世界/n  自由/a  行走/v  的/u  中国人/n  "/w  ,/w  批判/v  地/u  吸收/v  来自/v  世界/n  各国/n  教育/v  的/u  经验/n  和/c  历史/n  教训/n  ,/w  并/c  逐步/d  形成/v  中国/ns  自己/r  的/u  "/w  国际/n  教育/v  "/w  专业/n  标准/n  与/c  话语/n  体系/n  。/w  
近/a  几/m  年/nt  来/vd  ,/w  随着/p  人民/n  生活/n  不断/d  改善/v  ,/w  教育事业/n  得到/v  全面发展/i  。/w  进一步/v  提升/v  残疾人/n  受/v  教育/v  水平/n  ,/w  是/vl  推进/v  教育/v  公平/a  、/w  实现/v  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  任务/n  ,/w  是/vl  增进/v  残疾人/n  家庭/n  福祉/n  、/w  加快/v  残疾人/n  小康/a  进程/n  的/u  重要/a  举措/n  。/w  社区/n  教育/v  应该/vu  成为/v  残疾人/n  开展/v  继续教育/n  的/u  载体/n  ,/w  为/p  残疾人/n  拓宽/v  终身/n  学习/v  通道/n  提供/v  人力/n  、/w  财务/n  、/w  物资/n  等/v  便利/a  ,/w  以/p  此/r  使/v  残疾人/n  提升/v  自我/r  素养/n  ,/w  改善/v  生活/n  状况/n  ,/w  实现/v  自助/v  就业/v  ,/w  回归/v  社会/n  。/w  
从/p  教育/v  现代化/v  视/v  域/n  来看/v  ,/w  人/n  的/u  现代化/v  与/c  教育/v  现代化/v  之间/nd  有着/v  密切/a  关联/v  的/u  互动/v  关系/n  。/w  为此/c  ,/w  我国/n  大学/n  素质教育/n  应/vu  将/d  人才/n  培养/v  及/v  实现/v  人/n  的/u  现代化/v  作为/n  工作/n  的/u  重/a  中/nd  之/u  重/a  。/w  着眼于/v  人/n  的/u  可持续发展/v  ,/w  转化/v  人才/n  培养/v  观念/n  ,/w  调整/v  教育/v  政策/n  导向/v  ,/w  帮助/v  学生/n  树立/v  全面/a  、/w  终身/n  发展/v  理念/n  ,/w  并/c  加强/v  人文/n  思想/n  教育/v  ,/w  以/p  提高/v  学生/n  的/u  创造性/n  潜能/n  和/c  综合/v  素质/n  ,/w  最终/d  完成/v  教育/v  现代化/v  和/c  人/n  的/u  现代化/v  。/w  
职业教育/n  发展/v  的/u  重要性/n  被/p  提高/v  到了/v  "/w  没有/v  职业教育/n  现代化/v  就/d  没有/v  教育/v  现代化/v  "/w  的/u  地位/n  。/w  在/p  新/a  的/u  高职/j  教育/v  新/a  形式/n  下/nd  ,/w  课程/n  建设/v  要/vu  符合/v  当代/nt  高职/j  教育/v  的/u  新/a  理念/n  、/w  新/a  思想/n  、/w  新/a  的/u  现代/nt  教育/v  特色/n  ,/w  完善/a  职业教育/n  和/c  培训/v  体系/n  。/w  针对/p  现代/nt  农业/n  技术/n  专业/n  的/u  《/w  农业/n  物/n  联网/v  应用/v  》/w  课程/n  标准/n  设计/v  ,/w  我们/r  重新/d  做/v  了/u  规划/n  ,/w  新/a  的/u  课程/n  标准/n  的/u  制定/v  ,/w  可以/vu  提升/v  现代/nt  农业/n  技术/n  专业/n  学生/n  的/u  学习/v  效果/n  ,/w  而且/c  还/d  提高/v  了/u  现代/nt  农业/n  技术/n  专业/n  学生/n  对/a  物/n  联网/v  的/u  探索/v  兴趣/n  ,/w  深受/v  广大/a  同学/n  们/k  的/u  欢迎/v  。/w  
打造/v  中国/ns  特色/n  世界/n  水平/n  的/u  现代/nt  高/a  质量/n  研究生/n  教育/v  是/vl  我国/n  走向/v  研究生/n  教育/v  强国/v  的/u  必由之路/i  ,/w  新/a  时代/nt  研究生/n  教育/v  的/u  现代化/v  需要/v  凸显/v  "/w  中国/ns  维度/n  "/w  。/w  具有/v  世界/n  一流/a  水平/n  的/u  研究生/n  培养/v  单位/n  、/w  对/a  质量/n  的/u  孜孜以求/i  、/w  多种/mq  学位/n  类型/n  平衡/a  发展/v  构成/v  了/u  研究生/n  教育/v  现代化/v  的/u  基本/a  内涵/n  。/w  根植/v  在/p  中国/ns  社会/n  土壤/n  中/nd  的/u  研究生/n  教育/v  具有/v  引领/v  性/n  、/w  高端/nh  性/n  、/w  研究/v  性/n  、/w  实践性/n  、/w  开放性/n  的/u  典型/a  特征/n  。/w  面向/v  未来/nt  ,/w  遵循/v  研究生/n  教育/v  发展/v  规律/n  、/w  积极/a  回应/v  知识/n  生产/v  模式/n  转型/v  、/w  提升/v  研究生/n  教育/v  的/u  国际/n  影响力/n  是/vl  研究生/n  教育/v  现代化/v  建设/v  的/u  行动/n  方向/n  。/w  
新中国/ns  成立/v  70/m  年/nt  来/vd  ,/w  基础教育/n  的/u  改革/v  与/c  发展/v  先后/d  经历/n  了/u  从/p  新民主主义/n  教育/v  到/v  社会主义/n  教育/v  、/w  从/p  效率/n  优先/v  的/u  重点/n  发展/v  到/v  公平/a  导向/v  的/u  均衡/a  发展/v  、/w  从/p  外延/n  式/k  均衡/a  发展/v  转向/v  内涵/n  式/k  优质/n  均衡/a  发展/v  的/u  重大/a  转变/v  。/w  进入/v  新/a  时代/nt  ,/w  深化/v  基础教育/n  改革/v  与/c  发展/v  面临/v  的/u  主要/a  难题/n  表现/n  为/p  如下/v  五/m  个/q  方面/n  的/u  矛盾/n  :/w  教育/v  公平/a  诉求/v  与/c  基础教育/n  发展/v  不/d  平衡/a  的/u  矛盾/n  ,/w  优质/n  教育/v  诉求/v  与/c  基础教育/n  发展/v  不/d  充分/a  的/u  矛盾/n  ,/w  素质教育/n  诉求/v  与/c  应试/v  压力/n  负担/v  屡禁不止/i  的/u  矛盾/n  ,/w  学校/n  自主/v  创新/v  、/w  特色/n  发展/v  诉求/v  与/c  政校/ns  关系/n  不顺/a  的/u  矛盾/n  ,/w  基础教育/n  现代化/v  的/u  远大/a  目标/n  与/c  地方/n  和/c  学校/n  改革/v  发展/v  动力/n  不足/a  的/u  矛盾/n  。/w  针对/p  这些/r  难点/n  问题/n  的/u  基本/a  对策/n  有/v  :/w  以/p  共建/v  共享/v  解决/v  发展/v  的/u  不/d  平衡/a  ,/w  以/p  开放/v  创新/v  、/w  特色/n  发展/v  解决/v  发展/v  的/u  不/d  充分/a  ,/w  以/p  课程/n  、/w  教学/v  、/w  评价/v  的/u  一体化/v  深度/n  研究/v  与/c  实践/v  发展/v  素质教育/n  ,/w  以/p  治理/v  现代化/v  理念/n  理顺/v  政校/ns  关系/n  并/c  推动/v  学校/n  内部/nd  治理/v  ,/w  以/p  简政放权/i  、/w  鼓励/v  创新/v  激发/v  地方/n  和/c  学校/n  改革/v  与/c  发展/v  的/u  内/nd  动力/n  。/w  
教育/v  信息化/v  日益/d  普及/v  ,/w  智慧/n  学习/v  空间/n  不断/d  出现/v  ,/w  学生/n  对/a  学习/v  内容/n  的/u  个性化/v  、/w  便捷/a  化/v  、/w  多样化/v  需求/n  也/d  日益/d  凸显/v  ,/w  而/c  第/h  五代/nt  移动/v  通信/v  (/w  5/m  G/ws  )/w  技术/n  以/p  其/r  大/a  带宽/n  、/w  超高/a  可靠/a  、/w  超低/a  时延/nh  、/w  大规模/n  物/n  联/v  等/v  特征/n  ,/w  将/d  成为/v  教育/v  网络/n  甚至/d  教育/v  现代化/v  建设/v  的/u  使/v  能/vu  技术/n  。/w  本文/n  重点/n  探索/v  5/m  G/ws  技术/n  的/u  教育/v  信息化/v  应用/v  ,/w  在/p  梳理/v  教育/v  信息化/v  主要/a  特征/n  的/u  基础上/nl  ,/w  分析/v  了/u  我国/n  教育/v  网络/n  面临/v  的/u  技术/n  挑战/v  ,/w  从/p  教学/v  、/w  教研/j  、/w  教育/v  管理/v  三/m  方面/n  着手/v  ,/w  论证/v  提出/v  相应/v  的/u  5/m  G/ws  应用/v  场景/n  ,/w  形成/v  5/m  G/ws  教育/v  信息化/v  总体/n  视图/n  。/w  面向/v  2035/m  年/nt  ,/w  5/m  G/ws  的/u  技术/n  普及/v  与/c  应用/v  拓展/v  ,/w  将/d  不断/d  丰富/a  教育/v  场景/n  的/u  内涵/n  ,/w  推动/v  教育/v  场景/n  的/u  变革/v  ,/w  成为/v  我国/n  教育/v  信息化/v  创新/v  的/u  原生/v  动力/n  。/w  
创新/v  创业/v  教育/v  是/vl  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  组成部分/n  ,/w  与/c  创新/v  型/n  国家/n  战略/n  紧密/a  相关/v  。/w  高校/j  的/u  创新/v  创业/v  教育/v  课程/n  应/vu  注重/v  大学生/n  创业/v  思维/n  的/u  塑造/v  和/c  培养/v  。/w  本文/n  首先/d  阐述/v  了/u  创业/v  思维/n  的/u  内涵/n  及/v  特征/n  ,/w  然后/c  分析/v  了/u  大学生/n  缺乏/v  创业/v  思维/n  的/u  原因/n  ,/w  最后/n  提出/v  了/u  大学生/n  创业/v  思维/n  塑造/v  的/u  一些/m  措施/n  。/w  
现代/nt  教学/v  技术/n  的/u  革新/v  使/v  设备/n  终端/n  体积/n  更/d  小/a  、/w  功能/n  更/d  强大/a  ,/w  为/p  体育/n  教育/v  的/u  现代化/v  注入/v  了/u  新/a  活力/n  ,/w  也/d  让/p  体育课/n  运用/v  新/a  技术/n  变为/v  可能/vu  。/w  本文/n  通过/p  三/m  个/q  典型/a  案例/n  ,/w  归纳/v  总结/v  了/u  平板/n  电脑/n  IPAD/ws  、/w  移动/v  投影/n  和/c  网络/n  互动/v  在/p  体育/n  教学/v  中/nd  发挥/v  的/u  及时/a  、/w  高效/a  的/u  互动/v  作用/n  ,/w  新/a  技术/n  在/p  体育/n  教学/v  中/nd  的/u  应用/v  是/vl  激发/v  学生/n  兴趣/n  ,/w  提高/v  学习/v  质量/n  的/u  有益/a  尝试/v  ,/w  具有/v  一定/d  的/u  推广/v  价值/n  。/w  
教育/v  信息化/v  是/vl  伴随/v  着/u  教育/v  现代化/v  进程/n  而/c  出现/v  和/c  发展/v  的/u  ,/w  二者/r  关系/n  密切/a  。/w  从/p  教育/v  信息化/v  与/c  教育/v  现代化/v  关系/n  的/u  角度/n  看/v  ,/w  我国/n  教育/v  信息化/v  经历/n  了/u  "/w  教育/v  信息化/v  即是/vl  教育/v  现代化/v  "/w  "/w  教育/v  信息化/v  带动/v  教育/v  现代化/v  "/w  "/w  教育/v  信息化/v  引领/v  教育/v  现代化/v  "/w  的/u  发展/v  历程/n  ,/w  教育/v  信息化/v  也/d  从/p  推进/v  教育/v  现代化/v  的/u  外/nd  生/v  工具/n  转变/v  为/p  内/nd  生/v  力量/n  。/w  当前/nt  ,/w  教育/v  信息化/v  引领/v  教育/v  现代化/v  的/u  制约/v  因素/n  包括/v  技术/n  的/u  外/nd  生性/n  导致/v  信息/n  技术/n  与/c  教育/v  融合/v  的/u  滞后/a  、/w  教育/v  的/u  制度/n  惰性/n  消解/v  信息/n  技术/n  变革/v  的/u  有效性/n  。/w  教育/v  信息化/v  引领/v  教育/v  现代化/v  的/u  未来/nt  路向/n  主要/a  包括/v  准确/a  把握/v  教育/v  信息化/v  与/c  教育/v  现代化/v  关系/n  的/u  时代/nt  内涵/n  、/w  创新/v  建设/v  现代/nt  教育/v  制度/n  、/w  理性/a  守护/v  教育/v  的/u  精神/n  特质/n  与/c  伦理/n  诉求/v  。/w  
在/p  加快/v  推进/v  教育/v  现代化/v  、/w  建设/v  教育/v  强国/v  、/w  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  中/nd  ,/w  高校/j  教师/n  具有/v  重要/a  的/u  地位/n  和/c  作用/n  ,/w  而/c  师德/n  师风/ns  对/a  学生/n  的/u  成长/v  、/w  学校/n  的/u  发展/v  以及/c  社会风气/n  的/u  引领/v  起到/v  关键/n  影响/v  。/w  基于/p  共/d  词/n  分析/v  方法/n  ,/w  研究/v  我国/n  高校/j  师德/n  师风/ns  领域/n  学术/n  论文/n  的/u  整体/n  概况/n  、/w  高频/n  关键词/n  和/c  研究/v  热点/n  。/w  结果/n  表明/v  :/w  高校/j  师德/n  师风/ns  正/a  受到/v  越来越/d  多/a  的/u  关注/v  ,/w  但是/c  这/r  一/m  领域/n  的/u  科研/n  合作/v  成果/n  较/v  少/a  ,/w  结合/v  其他/r  领域/n  的/u  交叉/v  研究/v  不/d  多/a  。/w  与此同时/i  ,/w  高校/j  师德/n  师风/ns  的/u  内涵/n  和/c  重要性/n  、/w  发展/v  现状/n  及/v  对策/n  、/w  考核/v  评价/v  、/w  建设/v  重点/n  和/c  难点/n  ,/w  以及/c  新时期/n  的/u  社会/n  背景/n  都是/r  主要/a  的/u  研究/v  热点/n  。/w  此外/c  ,/w  这/r  一/m  领域/n  存在/v  忽视/v  理论性/n  、/w  缺少/v  定量分析/i  和/c  数据/n  支撑/v  、/w  综合性/n  和/c  评述/v  性/n  的/u  文献/n  较/v  少/a  等/v  情况/n  。/w  
职业/n  学校/n  财会/j  人才/n  的/u  培养/v  需要/v  重视/v  人才/n  专业性/n  培养/v  ,/w  为/p  响应/v  财会/j  职业教育/n  现代化/v  建设/v  与/c  发展/v  ,/w  需要/v  进行/v  教学改革/v  与/c  教学/v  创新/v  ,/w  更/d  进一步/v  加强/v  财会/j  人才/n  的/u  培养/v  力度/n  。/w  以/p  《/w  纳税/v  实务/n  》/w  课程/n  教学改革/v  为/p  例/n  ,/w  在/p  "/w  知识/n  、/w  技能/n  、/w  素质/n  "/w  三/m  重/a  目标/n  中/nd  培养/v  财会/j  人才/n  ,/w  提高/v  人才/n  专业性/n  ,/w  为/p  社会/n  提供/v  更加/d  优秀/a  的/u  财会/j  人才/n  。/w  
当今/nt  现代化/v  建设/v  背景/n  下/nd  ,/w  职业教育/n  也/d  成为/v  建设/v  热点/n  。/w  高职/j  院校/n  职业教育/n  在/p  近些年/nt  的/u  快速/a  发展/v  为/p  国家/n  人才/n  需求/n  提供/v  了/u  大量/a  的/u  补充/v  ,/w  对/a  人才/n  培养/v  、/w  技能/n  传承/v  、/w  社会/n  就业/v  等/v  方面/n  都/d  产生/v  了/u  积极/a  的/u  作用/n  ,/w  社会/n  各界/n  必须/d  要/vu  对/a  它/r  投入/v  足够/a  的/u  重视/v  。/w  由于/c  近些年/nt  来/vd  中国/ns  经济/n  有/v  了/u  迅猛/a  发展/v  ,/w  建设/v  现代化/v  强国/v  也/d  成为/v  国家/n  发展/v  的/u  重要/a  目标/n  ,/w  强国/v  先/d  要强/a  教育/v  ,/w  高职/j  院校/n  进行/v  职业教育/n  现代化/v  建设/v  势在必行/i  ,/w  高职/j  教育/v  在/p  中国/ns  教育/v  领域/n  仍然/d  处于/v  薄弱/a  环节/n  ,/w  需要/v  国家/n  、/w  社会/n  采取/v  相应/v  措施/n  进行/v  扶持/v  。/w  而/c  高职/j  教育/v  的/u  薄弱/a  体现/v  在/p  教师/n  的/u  教学/v  能力/n  和/c  教学/v  质量/n  上/nd  ,/w  高职/j  院校/n  在/p  近些年/nt  来/vd  快速/a  发展/v  ,/w  对/a  专业/n  教师/n  的/u  需求/n  也/d  随/p  之/u  增加/v  ,/w  使得/v  青年/n  教师/n  在/p  师资/n  力量/n  中/nd  占据/v  重要/a  地位/n  ,/w  因此/c  青年/n  教师/n  的/u  教学/v  能力/n  提升/v  也/d  成为/v  高职/j  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  突破点/n  。/w  
为了/p  加快/v  教育/v  现代化/v  进程/n  、/w  深化/v  教育/v  体制/n  改革/v  、/w  建设/v  德智体/j  美/a  劳/v  全面/a  培养/v  的/u  教育/v  体系/n  ,/w  高校/j  教师/n  教学/v  素质/n  评价/v  研究/v  成为/v  了/u  重/a  中/nd  之/u  重/a  。/w  本文/n  基于/p  平衡/a  计分/v  卡/n  构建/v  出/vd  目标/n  明确/v  、/w  指标/n  完整/a  、/w  结果/n  清晰/a  的/u  教师/n  教学/v  素质/n  评价/v  体系/n  ,/w  希望/v  能为/v  高校/j  提供/v  一定/d  的/u  借鉴/v  作用/n  。/w  
本文/n  根据/p  高校/j  思/v  政/n  教师/n  素质/n  的/u  现状/n  及其/c  原因/n  分析/v  ,/w  阐述/v  了/u  提高/v  高校/j  思/v  政/n  教师/n  素质/n  的/u  重要性/n  :/w  是/vl  坚定/a  信仰/n  、/w  坚持/v  "/w  立德/v  树人/v  "/w  教育/v  发展/v  根本/d  任务/n  的/u  需要/v  ;/w  是/vl  新/a  时代/nt  "/w  课程/n  思/v  政/n  "/w  教育/v  理念/n  的/u  需要/v  ;/w  是/vl  社会/n  传承/v  中华民族/n  历史/n  文化/n  的/u  需要/v  ;/w  是/vl  实现/v  人才/n  强国/v  战略/n  和/c  教育/v  现代化/v  建设/v  的/u  需要/v  ;/w  是/vl  新/a  时代/nt  创新/v  教学/v  内容/n  的/u  需要/v  。/w  据此/d  探讨/v  了/u  提高/v  高校/j  思/v  政/n  教师/n  政治/n  素质/n  、/w  思想/n  素质/n  、/w  业务/n  素质/n  、/w  身体/n  素质/n  、/w  创新/v  能力/n  、/w  合作/v  能力/n  等/v  路径/n  。/w  
教育/v  现代化/v  要求/v  学校/n  管理/v  的/u  现代化/v  ,/w  学校/n  目标管理/n  是/vl  实现/v  教育/v  现代化/v  的/u  有力/a  抓手/v  。/w  当前/nt  学校/n  目标管理/n  存在/v  的/u  主要/a  问题/n  包括/v  难以/d  建立/v  明确/v  的/u  目标/n  体系/n  ,/w  难以/d  在/p  目标/n  实施/v  过程/n  中/nd  划清/v  职责/n  权限/n  ,/w  难以/d  客观/a  精/a  准/v  地/u  对/a  目标/n  实现/v  的/u  结果/n  进行/v  评价/v  。/w  要/vu  改进/v  学校/n  目标管理/n  ,/w  应/vu  科学/n  和/c  合理/a  分解/v  学校/n  总/d  目标/n  ,/w  通过/p  民主/a  参与/v  提升/v  目标管理/n  水平/n  ,/w  建立/v  健全/a  促进/v  目标管理/n  的/u  约束/v  与/c  激励机制/n  。/w  
面向/v  2035/m  的/u  现代化/v  ,/w  最/d  关键/n  的/u  是/vl  教育/v  现代化/v  ,/w  而/c  教育/v  的/u  现代化/v  的/u  关键/n  在于/v  其/r  现代/nt  性/n  程度/n  高低/d  。/w  现今/nt  很多/a  人/n  认为/v  过去/vd  的/u  学校/n  没有/v  现代/nt  性/n  ,/w  这/r  恰恰/d  是/vl  一个/r  误解/v  。/w  1988/m  年/nt  ,/w  我/r  第一次/mq  到访/v  由/p  陶行知/nh  先生/n  在/p  抗战/n  期间/nt  创办/v  的/u  重庆/ns  育才/v  学校/n  ,/w  感受/v  最/d  深/a  的/u  就是/r  它/r  的/u  现代/nt  性/n  。/w  我/r  自/p  1981/m  年/nt  开始/v  学习/v  和/c  研究/v  陶行知/nh  先生/n  至今/d  已/d  有/v  38/m  年/nt  ,/w  现/v  尝试/v  基于/p  育才/v  学校/n  现代/nt  性/n  及其/c  启示/v  ,/w  探讨/v  陶行知/nh  教育/v  思想/n  对/a  现代/nt  学校/n  管理/v  的/u  意义/n  。/w  
中国/ns  近现代/j  教育/v  之/u  发端/n  ,/w  起于/v  19/m  世纪/nt  中叶/nt  。/w  而/c  传统/n  教育/v  向/p  现代/nt  教育/v  的/u  转化/v  ,/w  则/c  历时/v  长久/n  ,/w  到/v  20/m  世纪/nt  的/u  前/nd  几/m  十年/nt  ,/w  方成/nh  大观/n  。/w  一时/nt  之间/nd  ,/w  与/c  私塾/n  、/w  书院/n  和/c  官学/n  迥异/a  的/u  新型/a  学校/n  ,/w  与/c  传统/n  知识分子/n  有/v  别的/r  新一代/n  本土/n  教育家/n  ,/w  以及/c  新/a  的/u  教材/n  、/w  课程/n  与/c  教学/v  方式/n  等/v  ,/w  共同/a  构成/v  了/u  中国/ns  教育/v  现代化/v  起点/n  上/nd  的/u  绚丽/a  图景/n  ,/w  完成/v  了/u  中国/ns  现代/nt  教育/v  的/u  基本/a  造型/v  。/w  
教育/v  现代化/v  背景/n  下/nd  ,/w  高校/j  继续教育/n  管理/v  体制/n  上/nd  仍/d  存在/v  管理/v  理念/n  滞后/a  、/w  社会/n  监督/v  机制/n  不/d  健全/a  、/w  教育/v  教学/v  督导/n  问题/n  突出/a  等/v  问题/n  ,/w  不能/vu  满足/a  当前/nt  继续教育/n  发展/v  的/u  需求/n  。/w  因此/c  ,/w  应/vu  更新/v  办学/v  理念/n  、/w  健全/a  监督/v  考评/v  机制/n  、/w  解决/v  教育/v  督导/n  难题/n  ,/w  从而/c  使/v  高校/j  继续教育/n  能够/vu  在/p  教育/v  现代化/v  背景/n  下/nd  承担/v  起/v  历史/n  重任/n  。/w  
契合/v  教育/v  现代化/v  的/u  理念/n  ,/w  对/a  材料/n  与/c  构造/n  课程/n  教学/v  进行/v  研究/v  ,/w  提出/v  了/u  从/p  人才/n  培养/v  目标/n  出发/v  ,/w  科学/n  地/u  设置/v  课程/n  目标/n  ,/w  探索/v  以/p  课程/n  群/q  的/u  项目/n  为/p  导向/v  ,/w  依托/v  材料/n  与/c  构造/n  实验室/n  、/w  运用/v  网络/n  教学/v  资源/n  的/u  多元化/v  教学/v  模式/n  ,/w  帮助/v  学生/n  自主/v  构建/v  系统/n  、/w  开放/v  的/u  知识/n  体系/n  。/w  
教师/n  是/vl  教育/v  发展/v  的/u  首要/a  资源/n  。/w  目前/nt  ,/w  教师/n  队伍/n  建设/v  面临/v  新/a  形势/n  、/w  新/a  任务/n  、/w  新/a  要求/v  。/w  高校/j  必须/d  立足/v  大局/n  ,/w  树立/v  以/p  人为/a  本/n  、/w  开放/v  包容/v  的/u  理念/n  ,/w  加强/v  教师/n  管理/v  ,/w  改革/v  评价/v  制度/n  ,/w  突出/a  全员/n  全方位/n  全/a  过程/n  师德/n  养成/v  ,/w  着力/v  提高/v  教师/n  专业/n  水平/n  和/c  综合/v  素质/n  。/w  
第/h  七/m  届/q  终身教育/n  上海/ns  论坛/n  2019/m  年/nt  10/m  月/nt  19/m  —/w  20/m  日/nt  在/p  华东/nl  师范大学/n  举行/v  。/w  论坛/n  由/p  上海市/ns  教育/v  委员会/n  指导/v  、/w  华东/nl  师范大学/n  主办/v  、/w  上海/ns  终身教育/n  研究院/n  承办/v  。/w  论坛/n  以/p  "/w  共同/a  学习/v  ,/w  共享/v  未来/nt  —/w  —/w  终身教育/n  发展/v  的/u  新/a  时代/nt  "/w  为/p  主题/n  ,/w  吸引/v  了/u  来自/v  中国/ns  、/w  美国/ns  、/w  日本/ns  、/w  新西兰/ns  等/v  国内外/j  高校/j  、/w  研究/v  机构/n  和/c  教育/v  行政/n  部门/n  的/u  代表/n  参会/v  。/w  本/n  届/q  论坛/n  突出/a  了/u  新/a  时代/nt  上海/ns  终身/n  教/v  v/ws  育/x  的/u  高/a  质量/n  发展/v  。/w  围绕/v  上海市/ns  终身教育/n  如何/r  在/p  建设/v  全球/n  卓越/a  城市/n  的/u  进程/n  中/nd  ,/w  在/p  率先/d  实现/v  教育/v  现代化/v  的/u  工作/n  大/a  格局/n  下/nd  ,/w  更/d  好/a  地/u  将/d  推进/v  城市/n  创新/v  发展/v  和/c  实现/v  教育/v  公平/a  作/v  为主/v  
应用/v  型/n  本科/n  市场营销/v  专业/n  培养/v  适应/v  市场/n  销售/v  管理/v  与/c  服务/v  第一线/n  需要/v  的/u  应用性/n  人才/n  ;/w  销售/v  管理/v  模拟/v  实验/n  是/vl  一/m  门将/n  专业/n  知识/n  有效/a  地/u  运用/v  到/v  销售/v  管理/v  实践/v  中/nd  的/u  特色/n  鲜明/a  的/u  综合性/n  实践/v  类/n  课程/n  。/w  销售/v  管理/v  教学/v  实验/n  软件/n  设计/v  必将/d  有效/a  地/u  促使/v  市场营销/v  应用/v  本科/n  教育/v  的/u  现代化/v  。/w  
《/w  教育/v  信息化/v  2/m  ./w  0/m  行动/n  计划/n  》/w  (/w  教/v  技/n  [/w  2018/m  ]/w  6/m  号/n  )/w  中/nd  ,/w  加快/v  教育/v  现代化/v  和/c  教育/v  强国/v  建设/v  ,/w  推进/v  新/a  时代/nt  教育/v  信息化/v  发展/v  ,/w  培育/v  创新/v  、/w  驱动/v  发展/v  新/a  引擎/n  结合/v  国家/n  "/w  互联网/n  +/w  "/w  。/w  目前/nt  ,/w  随着/p  信息化/v  教学/v  的/u  普及/v  和/c  推广/v  ,/w  信息化/v  教学/v  使用/v  进入/v  更/d  深层次/n  的/u  变革/v  ,/w  从/p  使用/v  信息化/v  手段/n  到/v  如何/r  充分/a  发挥/v  信息化/v  优势/n  ,/w  让/p  教学/v  效果/n  更为/d  显著/a  ,/w  让/p  课程/n  建设/v  从/p  部分/n  学校/n  网络化/v  资源/n  建设/v  ,/w  到全/v  领域/n  人/n  参与/v  共同/a  建设/v  课程/n  ;/w  从/p  课程/n  建设者/n  觉得/v  哪些/r  课程/n  资源/n  上架/v  使用/v  到/v  有/v  使用者/n  占/v  主导/a  ,/w  信息化/v  教学/v  中/nd  的/u  几/m  点/n  思索/v  。/w  
现代/nt  职业/n  学校/n  制度/n  的/u  建立/v  与/c  完善/a  是/vl  我国/n  构建/v  现代/nt  职业教育/n  体系/n  、/w  实现/v  职业教育/n  现代化/v  的/u  必由之路/i  ,/w  也是/vl  构建/v  现代/nt  职业/n  学校/n  治理/v  体系/n  的/u  主要/a  抓手/v  。/w  现代/nt  职业/n  学校/n  制度/n  是/vl  与/c  我国/n  现代/nt  社会/n  发展/v  相/d  适应/v  的/u  ,/w  协调/v  职业/n  学校/n  内外/nd  部/n  相关/v  主体/n  的/u  利益/n  与/c  权力/n  分配/v  的/u  一系列/a  规范/n  与/c  程序/n  ,/w  它/r  与/c  现代/nt  职业/n  学校/n  治理/v  的/u  内在/a  精神/n  是/vl  高度/n  一致/a  的/u  ,/w  均/d  指向/v  构建/v  一种/r  先进/a  的/u  、/w  超越/v  传统/n  的/u  职业/n  学校/n  内外/nd  部/n  新型/a  关系/n  。/w  通过/p  厘/q  清/a  职业/n  学校/n  的/u  外部/nd  治理/v  主体/n  与/c  内部/nd  治理/v  主体/n  ,/w  结合/v  苏州/ns  某/r  职业/n  学校/n  的/u  治理/v  实践/v  案例/n  ,/w  提出/v  以/p  共同/a  治理/v  、/w  自主/v  治理/v  、/w  服务/v  治理/v  、/w  文化/n  治理/v  的/u  精神/n  为/p  导向/v  ,/w  均衡/a  职业/n  学校/n  的/u  主体/n  权益/n  、/w  理顺/v  职业/n  学校/n  的/u  主体/n  关系/n  ,/w  从而/c  建立/v  与/c  完善/a  现代/nt  职业/n  学校/n  制度/n  的/u  建议/v  。/w  
1/m  ./w  疫情/n  与/c  职业教育/n  研究/v  2/m  ./w  "/w  双/q  高/a  "/w  建设/v  研究/v  3/m  ./w  1/m  +/w  X/ws  证书/n  制度/n  研究/v  4/m  ./w  学生/n  核心/nl  素养/n  培育/v  研究/v  5/m  ./w  工匠/n  精神/n  培养/v  与/c  传承/v  研究/v  6/m  ./w  职业/n  院校/n  创新/v  创业/v  教育/v  研究/v  7/m  ./w  职业教育/n  质量/n  提升/v  研究/v  8/m  ./w  职业教育/n  扶贫/v  与/c  脱贫/v  研究/v  9/m  ./w  现代/nt  学徒/n  制/v  研究/v  10/m  ./w  中/nd  高职/j  一体化/v  研究/v  11/m  ./w  职业教育/n  现代化/v  研究/v  12/m  ./w  职业教育/n  信息化/v  建设/v  研究/v  
在/p  中国/ns  ,/w  职业教育/n  现代化/v  是/vl  国家/n  现代化/v  、/w  教育/v  现代化/v  的/u  题中/nl  应有/v  之/u  义/x  ,/w  它/r  必须/d  服从/v  、/w  服务/v  于/p  国家/n  现代化/v  和/c  教育/v  现代化/v  ;/w  从/p  中国/ns  职业教育/n  的/u  历史/n  发展/v  和/c  现实/n  需求/n  来看/v  ,/w  它/r  又/d  必须/d  走/v  在/p  教育/v  整体/n  现代化/v  的/u  前面/nd  ,/w  为/p  国家/n  工业化/v  和/c  信息化/v  等/v  提供/v  不可或缺/i  的/u  高/a  素质/n  高技术/n  技能/n  人才/n  队伍/n  支撑/v  。/w  同时/c  ,/w  中国/ns  职业教育/n  现代化/v  具有/v  人才/n  培养/v  质量/n  现代化/v  和/c  服务/v  区域/n  现代/nt  经济/n  社会/n  发展/v  的/u  特征/n  ,/w  它/r  的/u  决定/v  因素/n  在/p  职业/n  院校/n  之外/nd  。/w  由此/d  决定/v  了/u  中国/ns  职业教育/n  现代化/v  有着/v  不同/a  于/p  世界/n  上/nd  职业教育/n  发达国家/n  和/c  地区/n  的/u  特殊/a  之/u  处/v  ,/w  从/p  这个/r  角度/n  界定/v  职业教育/n  现代化/v  的/u  内涵/n  ,/w  才/d  具有/v  科学性/n  和/c  现实性/n  。/w  
教育/v  现代化/v  建设/v  要求/v  教师/n  应用/v  信息/n  技术/n  为/p  手段/n  ,/w  不断/d  探索/v  新/a  的/u  教学/v  模式/n  ,/w  培养/v  更具/v  竞争力/n  的/u  新型/a  人才/n  。/w  论文/n  的/u  研究/v  以/p  此/r  为/p  出发点/n  ,/w  首先/d  建设/v  系统/n  结构/n  课程/n  在线/v  教学/v  平台/n  ,/w  为/p  学生/n  提供/v  丰富/a  的/u  知识/n  获取/v  途径/n  ;/w  然后/c  以/p  此/r  平台/n  为/p  依托/v  ,/w  结合/v  理论/n  和/c  实验/n  ,/w  总结/v  多年/nt  教学/v  经验/n  设计/v  和/c  开发/v  贯穿/v  式/k  的/u  教学/v  案例/n  ;/w  最后/n  将/d  其/r  以/p  视频/n  、/w  图文/n  等/v  多种/mq  形式/n  呈现/v  出来/vd  ,/w  以/p  增加/v  学习/v  的/u  系统性/n  、/w  逻辑性/n  和/c  趣味性/n  。/w  
中国/ns  书院/n  教育/v  在/p  现代化/v  的/u  发展/v  中/nd  充分/a  体现/v  了/u  新/a  时代/nt  中华/ns  优秀/a  传统/n  文化/n  创造性/n  转化/v  、/w  创新/v  性/n  发展/v  的/u  核心/nl  精神/n  ,/w  不过/c  ,/w  在/p  复兴/v  的/u  同时/c  也/d  出现/v  了/u  一些/m  复古/v  的/u  反/v  现代化/v  的/u  倾向/n  ,/w  需要/v  在/p  理念/n  上/nd  明确/v  "/w  新旧/n  "/w  "/w  古今/nt  "/w  的/u  调和/a  。/w  厦门/ns  筼/x  筜/x  书院/n  作为/n  现代/nt  社会/n  建设/v  书院/n  的/u  典型/a  的/u  代表/n  ,/w  以/p  "/w  旧学/n  商量/v  、/w  新知/n  培养/v  "/w  的/u  办/v  院/n  理念/n  ,/w  创新/v  书院/n  教育/v  现代化/v  的/u  实践/v  模式/n  ,/w  涵盖/v  了/u  教学/v  、/w  管理/v  以及/c  特色/n  运营/v  ,/w  将/d  经典/n  的/u  教育/v  、/w  组织/n  的/u  运营/v  、/w  传统/n  文化/n  的/u  现代化/v  传播/v  都/d  转化/v  为/p  现代化/v  的/u  方式/n  ,/w  启发/v  新/a  时代/nt  书院/n  教育/v  需要/v  。/w  经典/n  教育/v  对接/v  现实/n  需求/n  ,/w  多方/n  办学/v  形成/v  整体/n  合力/v  ,/w  书院/n  建设/v  对接/v  文明/a  实践/v  ,/w  有利于/v  进一步/v  提炼/v  和/c  展示/v  优秀/a  传统/n  文化/n  的/u  当代/nt  价值/n  与/c  意义/n  。/w  
民办/v  幼儿园/n  的/u  虐/x  童/x  案件/n  ,/w  民办/v  中小学/j  的/u  掐/v  尖/a  招生/v  ,/w  超级/a  中学/n  的/u  不断/d  膨胀/v  ,/w  民办高校/n  的/u  突发/v  事件/n  ,/w  均/d  表明/v  民办/v  教育/v  领域/n  存在/v  一些/m  乱/a  象/p  。/w  民办/v  教育/v  究竟/d  怎么/r  了/u  ,/w  未来/nt  应该/vu  怎么办/v  2019/m  年/nt  9/m  月/nt  26/m  日/nt  ,/w  在/p  中国/ns  民办/v  教育/v  协会/n  民办/v  教育/v  研究/v  分会/n  成立/v  大会/n  暨/c  首次/n  学术/n  沙龙/n  上/nd  ,/w  21/m  世纪/nt  教育/v  研究院/n  副/q  院长/n  熊/n  丙/x  奇/a  很/d  好/a  地/u  回应/v  了/u  上述/v  质疑/v  ,/w  作/v  了/u  精彩/a  的/u  报告/n  。/w  他/r  认为/v  ,/w  可控/v  范围/n  内乱/n  象/p  的/u  存在/v  是/vl  正常/a  的/u  ,/w  民办/v  教育/v  没/d  怎么/r  了/u  ,/w  只是/d  治理/v  过程/n  出现/v  了/u  一系列/a  问题/n  。/w  当下/nt  ,/w  民办/v  教育/v  的/u  价值/n  不/d  在于/v  作为/n  公办/v  教育/v  的/u  补充/v  ,/w  它/r  是/vl  教育/v  的/u  一种/r  存在/v  形式/n  ,/w  为/p  教育/v  提供/v  了/u  多元/n  的/u  办学/v  模式/n  。/w  从/p  教育/v  现代化/v  的/u  发展/v  目标/n  看/v  ,/w  民办/v  教育/v  不仅/c  不会/vu  退场/v  ,/w  而且/c  会/vu  有/v  广阔/a  的/u  发展/v  空间/n  。/w  新/a  时代/nt  民办/v  教育/v  的/u  发展/v  应/vu  遵循/v  两/m  个/q  政策/n  导向/v  ,/w  即/d  从/p  投资/v  走向/v  捐赠/v  、/w  从/p  产业/n  走向/v  事业/n  。/w  报告/n  慷慨激昂/i  、/w  提/v  振/x  人心/n  ,/w  对/a  未来/nt  民办/v  教育/v  的/u  发展/v  富有/a  见地/n  。/w  现/v  将/d  报告/n  全文/n  刊载/v  如下/v  ,/w  以飨读者/i  。/w  
高校/j  档案/n  数字化/v  建设/v  是/vl  适应/v  高等教育/n  现代化/v  趋势/n  的/u  重要/a  举措/n  ,/w  可/vu  有效/a  促进/v  档案/n  事业/n  的/u  可持续发展/v  ,/w  更/d  好/a  地/u  为/p  高校/j  管理/v  服务/v  。/w  目前/nt  ,/w  高校/j  档案/n  数字化/v  建设/v  还/d  存在/v  诸多/a  问题/n  亟待/v  解决/v  ,/w  应/vu  加大/v  建设/v  力度/n  ,/w  引进/v  高/a  素质/n  人才/n  ,/w  分/v  阶段/n  有序/v  推进/v  档案/n  数字化/v  建设/v  。/w  
随着/p  通讯/n  技术/n  和/c  互联网/n  技术/n  的/u  普及/v  ,/w  我国/n  教育/v  现代化/v  建设/v  取得/v  较/v  大/a  进展/v  ,/w  作为/n  "/w  互联网/n  +/w  教育/v  "/w  的/u  一/m  项/q  重要/a  成果/n  ,/w  混合/v  式/k  教学/v  越来越/d  多/a  地/u  融入/v  到/v  我国/n  高校/j  的/u  教育/v  教学/v  中/nd  ,/w  与此同时/i  ,/w  互联网/n  的/u  开放性/n  威胁/v  着/u  网络/n  意识形态/n  安全/a  ,/w  影响/v  混合/v  式/k  教学/v  的/u  深度/n  开展/v  。/w  文章/n  通过/p  分析/v  混合/v  式/k  教学/v  为/p  高等教育/n  带来/v  教/v  与/c  学/v  的/u  变化/v  与/c  我国/n  高校/j  网络/n  意识形态/n  建设/v  现状/n  ,/w  提出/v  高校/j  网络/n  意识形态/n  视/v  域/n  下/nd  关于/p  推动/v  混合/v  式/k  教学/v  发展/v  的/u  建议/v  。/w  
作为/n  一门/ns  基础/n  课程/n  ,/w  高校/j  数学/n  是/vl  许多/a  其他/r  学科/n  、/w  专业/n  的/u  入门/v  课程/n  。/w  在/p  信息化/v  时代/nt  ,/w  国家/n  大力/n  推进/v  教育/v  的/u  现代化/v  和/c  信息化/v  ,/w  我国/n  的/u  高校/j  数学/n  教育/v  虽然/c  也/d  进行/v  了/u  积极/a  的/u  教育/v  信息化/v  改革/v  和/c  建设/v  ,/w  但/c  在/p  当前/nt  仍然/d  存在/v  一些/m  问题/n  ,/w  需要/v  加强/v  信息化/v  手段/n  与/c  高校/j  数学/n  教育/v  的/u  深度/n  融合/v  ,/w  以/p  适应/v  时代/nt  、/w  国家/n  和/c  大学生/n  个体/n  的/u  发展/v  需求/n  。/w  
为/p  深入/a  贯彻/v  落实/v  党/n  的/u  十九/m  大/a  精神/n  ,/w  加快/v  教育/v  现代化/v  和/c  教育/v  强国/v  建设/v  ,/w  高度/n  认识/v  教学/v  工作/n  ,/w  进一步/v  提高/v  教学/v  质量/n  ,/w  满足/a  教育/v  需求/n  ,/w  必须/d  对/a  高校/j  教育/v  有/v  一个/r  全新/a  的/u  认识/v  。/w  这样/r  才能/c  面对/v  日新月异/i  的/u  科技/n  进步/a  ,/w  加快/v  推进/v  教育/v  创新/v  。/w  本文/n  主要/a  从/p  高等教育/n  供给/v  、/w  需求/n  的/u  主体/n  定位/v  ,/w  如何/r  贯彻/v  "/w  以/p  学生/n  为/p  本/n  "/w  的/u  教育/v  理念/n  ,/w  以/p  加强/v  学生/n  的/u  培养/v  。/w  
随着/p  当前/nt  社会/n  经济/n  的/u  不断/d  进步/a  ,/w  "/w  互联网/n  +/w  教育/v  "/w  已经/d  成为/v  整个/a  教育/v  行业/n  发展/v  的/u  新/a  形态/n  ,/w  而/c  这/r  也/d  对/a  教师/n  信息化/v  应用/v  能力/n  提出/v  更/d  高/a  要求/v  。/w  教师/n  在/p  传统/n  专业/n  教学/v  水平/n  达标/v  的/u  基础上/nl  ,/w  必须/d  熟练/a  掌握/v  信息/n  技术/n  ,/w  利用/v  互联网/n  功能/n  来/vd  进一步/v  拓宽/v  教学/v  模式/n  ,/w  以/p  此/r  来/vd  保障/v  自身/n  教学/v  效率/n  和/c  教学/v  质量/n  能够/vu  得到/v  显著/a  提升/v  ,/w  继而/d  顺利/a  完成/v  相应/v  教学/v  目标/n  。/w  与此同时/i  ,/w  资源/n  公共/a  服务/v  平台/n  作为/n  "/w  三通/j  两/m  平台/n  "/w  的/u  重要/a  组成/v  内容/n  ,/w  "/w  十三五/m  "/w  提出/v  教育/v  资源/n  公共/a  服务/v  平台/n  要/vu  大幅/n  提升/v  信息化/v  服务/v  教育/v  教学/v  能力/n  的/u  主要/a  任务/n  ,/w  因此/c  基于/p  资源/n  公共/a  服务/v  平台/n  提升/v  教师/n  信息化/v  应用/v  能力/n  模式/n  也/d  已经/d  成为/v  常态/n  ,/w  其/r  对/a  加快/v  我国/n  教育/v  信息化/v  进程/n  ,/w  通过/p  教育/v  信息化/v  支撑/v  引领/v  教育/v  现代化/v  建设/v  意义/n  重大/a  ,/w  所以/c  做好/v  基于/p  资源/n  公共/a  服务/v  平台/n  提升/v  教师/n  信息化/v  应用/v  能力/n  模式/n  研究/v  工作/n  便/a  显得/v  极为/d  必要/a  。/w  
为了/p  提高/v  中国/ns  工业/n  的/u  创新/v  和/c  创业/v  培训/v  的/u  发展/v  速度/n  和/c  效率/n  ,/w  所有/a  专业/n  院校/n  都/d  有/v  责任/n  和/c  义务/a  来/vd  努力/v  培养/v  一/m  批/q  高水平/n  的/u  人才/n  ,/w  并/c  让/p  这些/r  合格/a  人才/n  进行/v  相关/v  的/u  创新/v  和/c  创业/v  实践/v  。/w  近年来/nt  ,/w  计算机化/v  的/u  发展/v  水平/n  得到/v  了/u  一定/d  的/u  提高/v  ,/w  特别/d  是/vl  在/p  中国/ns  的/u  通信/v  工程/n  领域/n  ,/w  直接/a  促进/v  了/u  该/vu  领域/n  各种/r  技术/n  的/u  快速/a  发展/v  ,/w  但是/c  还/d  缺乏/v  大量/a  的/u  工作人员/n  。/w  在/p  近/a  几/m  年/nt  的/u  发展/v  中/nd  ,/w  必须/d  要/vu  通过/p  创新/v  和/c  改进/v  完善/a  相关/v  的/u  技术/n  来/vd  提高/v  通信/v  工程/n  的/u  发展/v  水平/n  。/w  因此/c  ,/w  在/p  通信/v  工程/n  领域/n  还/d  需要/v  培养/v  一/m  批/q  高/a  素质/n  、/w  高水平/n  的/u  技术/n  专家/n  ,/w  并且/c  这/r  已/d  成为/v  高等/a  职业教育/n  现代化/v  发展/v  中/nd  的/u  一个/r  非常/d  重要/a  的/u  问题/n  。/w  
新/a  时代/nt  、/w  新/a  技术/n  、/w  新/a  平台/n  为/p  社区/n  教育/v  现代化/v  发展/v  提供/v  依据/p  ,/w  大/a  数据/n  建构/v  的/u  反馈/v  闭/v  环/n  与/c  传统/n  教育/v  大相径庭/i  ,/w  让/p  真正/a  的/u  因材施教/i  、/w  愉悦/a  快捷/a  精/a  准/v  学习/v  成为/v  可能/vu  。/w  大/a  数据/n  注重/v  总体/n  观念/n  ,/w  注重/v  多样性/n  和/c  非/d  模式/n  性/n  ,/w  强调/v  事物/n  之间/nd  的/u  相关/v  关系/n  ,/w  极/d  大/a  迎合/v  了/u  社区/n  教育/v  现代化/v  的/u  客观/a  诉求/v  ,/w  在/p  具体/a  实践/v  中/nd  ,/w  要/vu  把握/v  数据/n  量化/v  、/w  数据/n  了望/v  、/w  数据/n  掌/v  控/v  、/w  数据/n  避险/v  等/v  着力点/n  ,/w  激发/v  大/a  数据/n  驱动力/n  ,/w  实现/v  社区/n  教育/v  现代化/v  的/u  高效/a  建构/v  。/w  
数字/n  校园/n  建设/v  对/a  培育/v  学生/n  的/u  自主/v  学习/v  能力/n  具有/v  重要/a  意义/n  ,/w  是/vl  推进/v  中小学/j  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  保障/v  。/w  阐述/v  数字/n  校园/n  建设/v  的/u  重要/a  应用/v  价值/n  ,/w  针对/p  中小学/j  数字/n  校园/n  建设/v  的/u  相关/v  问题/n  进行/v  研究/v  和/c  探讨/v  。/w  
随着/p  我国/n  教育/v  现代化/v  的/u  步伐/n  加快/v  ,/w  "/w  混合/v  式/k  教学/v  "/w  模式/n  开始/v  在/p  高职/j  院校/n  日益/d  普及/v  ,/w  对/a  提升/v  教师/n  教学/v  质量/n  和/c  学生/n  的/u  学习/v  质量/n  起到/v  了/u  关键性/n  的/u  作用/n  。/w  教师/n  作为/n  "/w  混合/v  式/k  教学/v  "/w  的/u  最终/d  实施/v  者/k  ,/w  如何/r  提升/v  高职/j  教师/n  信息化/v  教学/v  能力/n  成为/v  了/u  各/r  院校/n  正在/d  面对/v  和/c  急需/v  解决/v  的/u  问题/n  。/w  通过/p  找出/v  高职/j  教师/n  信息化/v  教学/v  能力/n  提升/v  过程/n  中/nd  遇到/v  的/u  诸多/a  问题/n  ,/w  从/p  内因/n  和/c  外因/n  角度/n  进行/v  的/u  深入/a  剖析/v  ,/w  并/c  针对/p  问题/n  找出/v  了/u  高职/j  教师/n  信息化/v  教学/v  能力/n  提升/v  途径/n  。/w  
爱国主义/n  教育/v  是/vl  现代化/v  教育/v  的/u  重要/a  构成/v  部分/n  ,/w  教育/v  方法/n  和/c  种类/n  非常/d  多/a  ,/w  其中/nd  纪念/v  革命烈士/n  则/c  是/vl  实施/v  爱国主义/n  教育/v  的/u  有效/a  载体/n  。/w  通过/p  这种/r  形式/n  ,/w  充分/a  感受/v  先烈/n  的/u  爱国/v  精神/n  ,/w  深刻/a  体会/n  他们/r  的/u  伟大/a  思想/n  ,/w  从而/c  提高/v  个人/r  爱国/v  意识/n  ,/w  坚定/a  理想/n  信念/n  ,/w  因此/c  ,/w  爱国主义/n  教育/v  常态/n  化/v  具有/v  深远/a  意义/n  ,/w  教育者/n  要/vu  充分/a  把握/v  纪念/v  革命烈士/n  这/r  一/m  教育/v  载体/n  ,/w  强化/v  爱国主义/n  教育/v  常态/n  化/v  的/u  效果/n  。/w  
高等教育/n  现代化/v  是/vl  教育/v  发展/v  的/u  必然/a  要求/v  ,/w  高等教育/n  现代化/v  关键/n  是/vl  人/n  的/u  现代化/v  ,/w  人/n  是/vl  复杂/a  的/u  经济/n  人/n  、/w  政治/n  人/n  与/c  社会/n  人/n  。/w  我国/n  是/vl  社会主义/n  大学/n  ,/w  立德/v  树人/v  是/vl  高校/j  教育/v  工作/n  的/u  根本/d  任务/n  ,/w  推进/v  教育/v  现代化/v  要/vu  实现/v  高等教育/n  的/u  内涵/n  式/k  发展/v  ,/w  需要/v  从/p  坚守/v  政治/n  定/v  力/n  、/w  保持/v  与/c  社会/n  的/u  张力/n  、/w  发挥/v  合力/v  与/c  激发/v  活力/n  等/v  方面/n  去/v  创新/v  学校/n  制度/n  供给/v  才能/c  实现/v  。/w  
高校/j  是/vl  我国/n  教育/v  体系/n  的/u  重要/a  组成部分/n  ,/w  承担/v  着/u  推动/v  教育/v  现代化/v  、/w  落实/v  人才/n  强国/v  战略/n  的/u  重要/a  任务/n  。/w  财务/n  管理/v  作为/n  高校/j  内部/nd  控制/v  的/u  重要/a  手段/n  ,/w  对于/p  高校/j  发展/v  水平/n  的/u  提升/v  具有/v  基础性/n  的/u  影响/v  。/w  随着/p  新/a  会计/n  准则/n  的/u  发展/v  ,/w  高校/j  财务/n  管理/v  模式/n  也/d  发生/v  了/u  一定/d  的/u  变化/v  。/w  本文/n  分析/v  了/u  新/a  会计/n  准则/n  对/a  高校/j  财务/n  管理/v  模式/n  的/u  影响/v  ,/w  探寻/v  新时期/n  高校/j  优化/v  财务/n  管理/v  模式/n  的/u  有效/a  策略/n  。/w  
学校/n  在/p  课堂/n  的/u  教学/v  上/nd  应该/vu  积极/a  响应/v  党/n  的/u  十九/m  大/a  精神/n  ,/w  将/d  十九/m  大/a  精神/n  落/v  在/p  实处/n  ,/w  着力于/v  建设/v  教育/v  强国/v  ,/w  推进/v  教育/v  现代化/v  进程/n  ,/w  在/p  新/a  的/u  历史/n  时期/nt  下/nd  发现/v  新/a  的/u  创新/v  动力/n  推动/v  教育事业/n  的/u  发展/v  ,/w  国家/n  对于/p  发展/v  教育/v  的/u  决心/n  不会/vu  改变/v  ,/w  并/c  推出/v  了/u  一系列/a  的/u  纲要/n  和/c  规划/n  以及/c  一系列/a  的/u  战略/n  措施/n  。/w  本文/n  对/a  通用/v  技术/n  课堂/n  中/nd  信息/n  技术/n  手段/n  应用/v  不足/a  的/u  情况/n  进行/v  阐述/v  ,/w  提出/v  一些/m  应对/v  措施/n  希望/v  各/r  广大/a  教师/n  提供/v  帮助/v  。/w  
文章/n  首先/d  阐述/v  了/u  改革开放/i  四十/m  年/nt  伟大/a  成就/n  融入/v  思想政治教育/n  的/u  意义/n  ,/w  然后/c  分析/v  了/u  改革开放/i  四十/m  年/nt  伟大/a  成就/n  与/c  思想政治教育/n  内在/a  的/u  契合/v  点/n  ,/w  最后/n  提出/v  了/u  改革开放/i  四十/m  年/nt  伟大/a  成就/n  融入/v  思想政治教育/n  的/u  途径/n  ,/w  包括/v  从/p  宏观/n  和/c  微观/n  深入/a  挖掘/v  改革开放/i  四十/m  年/nt  伟大/a  成就/n  ,/w  提升/v  思想政治教育/n  的/u  实效性/n  ;/w  课堂/n  主渠道/n  教育/v  与/c  第二课堂/n  教育/v  相/d  结合/v  ,/w  着力/v  构筑/v  "/w  大/a  思/v  政/n  "/w  工作/n  格局/n  ;/w  运用/v  新/a  媒体/n  ,/w  着力/v  提升/v  高校/j  思想政治教育/n  的/u  现代化/v  水平/n  。/w  
人才/n  强国/v  战略/n  推动/v  了/u  技能/n  型/n  人才/n  队伍/n  的/u  发展/v  壮大/v  ,/w  与此同时/i  ,/w  国家/n  越来越/d  重视/v  高职/j  教育/v  ,/w  招生/v  规模/n  也/d  随/p  之/u  扩大/v  ,/w  这/r  对/a  高职/j  院校/n  青年/n  教师/n  教学/v  能力/n  提出/v  了/u  更/d  高/a  的/u  要求/v  。/w  在/p  职业教育/n  现代化/v  的/u  背景/n  下/nd  ,/w  高职/j  院校/n  青年/n  教师/n  教学/v  能力/n  是/vl  我们/r  需要/v  关注/v  的/u  重点/n  ,/w  部分/n  青年/n  教师/n  在/p  教学/v  过程/n  中/nd  缺乏/v  教学/v  经验/n  ,/w  又/d  有/v  科研/n  任务/n  压/v  身/n  ,/w  教学/v  工作/n  往往/d  会/vu  产生/v  很多/a  问题/n  ,/w  在/p  青年/n  教师/n  教学/v  能力/n  的/u  研究/v  分析/v  中/nd  ,/w  必须/d  对/a  高职/j  院校/n  青年/n  教师/n  的/u  教学/v  问题/n  准确/a  把握/v  ,/w  从/p  师资/n  培训/v  、/w  学校/n  体制/n  、/w  自身/n  素质/n  等/v  方面/n  入手/v  ,/w  深入/a  探讨/v  构建/v  青年/n  教师/n  教学/v  质量/n  保障/v  体系/n  ,/w  在/p  高职/j  院校/n  没/d  培养/v  一/m  批/q  优秀/a  、/w  高/a  素质/n  的/u  青年/n  教师/n  队伍/n  。/w  
目前/nt  高等/a  职业教育/n  正/a  处于/v  快速/a  改革/v  和/c  发展/v  的/u  时期/nt  ,/w  近年来/nt  教育部/ni  多次/mq  强调/v  推进/v  职业教育/n  信息化/v  发展/v  ,/w  全面/a  加强/v  信息/n  技术/n  支撑/v  职业教育/n  改革/v  发展/v  的/u  能力/n  ,/w  以/p  先进/a  教育/v  技术改造/v  传统/n  教育/v  教学/v  ,/w  以/p  信息化/v  促进/v  职业教育/n  现代化/v  。/w  我/r  校对/v  信息化/v  教学/v  的/u  改革/v  非常/d  重视/v  ,/w  近年来/nt  也/d  取得/v  了/u  很/d  好/a  的/u  成绩/n  ,/w  其中/nd  "/w  老年/nt  护理/v  "/w  这/r  门/n  课程/n  已/d  被/p  列为/v  校级/n  精品/n  在线/v  课程/n  。/w  现/v  以/p  老年/nt  护理/v  "/w  老年人/n  用药/v  护理/v  "/w  这/r  节/n  课/n  的/u  信息化/v  教学/v  说/v  课/n  设计/v  为/p  例/n  ,/w  与/c  同行/n  分享/v  说/v  课/n  设计/v  的/u  经验/n  和/c  感受/v  。/w  1/m  教学/v  分析/v  1/m  ./w  1/m  教材/n  分析/v  本/n  课/n  使/v  
教育/v  信息化/v  始终/d  是/vl  当代/nt  我国/n  教育/v  现代化/v  基础/n  的/u  内涵/n  以及/c  特性/n  ,/w  同时/c  其/r  也是/vl  信息/n  时代/nt  教育/v  改革/v  发展/v  的/u  重要/a  途径/n  。/w  随着/p  我国/n  人工智能/n  领域/n  的/u  发展/v  ,/w  我国/n  教育事业/n  也/d  迎来/v  了/u  挑战/v  ,/w  教育事业/n  必须/d  要/vu  紧紧/d  地/u  抓住/v  这/r  一/m  时机/n  ,/w  将/d  其/r  挑战/v  转化/v  为/p  教育事业/n  发展/v  的/u  机遇/n  ,/w  直面/v  应对/v  新/a  形势/n  下/nd  的/u  发展/v  挑战/v  。/w  本文/n  主要/a  就/d  人工智能/n  与/c  未来/nt  教育/v  的/u  发展/v  进行/v  分析/v  ,/w  开启/v  我国/n  未来/nt  教育/v  的/u  新/a  征程/n  。/w  
民族/n  地区/n  精/a  准/v  扶贫/v  的/u  工作/n  质量/n  对/a  完成/v  我国/n  脱贫/v  攻坚/v  任务/n  以及/c  全面/a  建成/v  小康社会/n  意义/n  重大/a  ,/w  民族/n  地区/n  职业教育/n  对于/p  提升/v  当地/n  文化/n  水平/n  、/w  就业/v  能力/n  以及/c  生活质量/n  至关重要/i  。/w  面对/v  民族/n  地区/n  观念/n  性/n  贫困/a  、/w  物质性/n  贫困/a  、/w  流失/v  性/n  贫困/a  以及/c  结构性/n  贫困/a  所/u  带来/v  的/u  技术/n  技能/n  人才/n  数量/n  缺口/n  、/w  质量/n  短/a  板/n  以及/c  产业/n  效益/n  低下/v  等/v  系列/n  问题/n  ,/w  亟须/d  通过/p  健全/a  民族/n  地区/n  职业教育/n  精/a  准/v  扶贫/v  保障/v  机制/n  和/c  实施/v  体系/n  、/w  完善/a  民族/n  地区/n  职教/j  补偿/v  机制/n  、/w  加强/v  职业/n  院校/n  专业/n  设置/v  与/c  地区/n  扶贫/v  产业/n  的/u  有效/a  对接/v  等/v  措施/n  ,/w  构建/v  一个/r  健康/a  、/w  完整/a  、/w  有序/v  的/u  职业教育/n  精/a  准/v  扶贫/v  系统/n  ,/w  以/p  推动/v  我国/n  职业教育/n  现代化/v  发展/v  以及/c  经济/n  社会/n  的/u  可持续发展/v  。/w  
在/p  新/a  时代/nt  背景/n  下/nd  ,/w  创建/v  一/m  支/v  师德/n  高尚/a  、/w  素质/n  优良/a  、/w  技艺/n  精湛/a  、/w  结构/n  合理/a  、/w  专兼/n  结合/v  的/u  高/a  素质/n  专业化/v  的/u  "/w  双/q  师/n  型/n  "/w  教师/n  队伍/n  ,/w  是/vl  提高/v  航空/n  高职/j  院校/n  教育/v  教学/v  质量/n  的/u  关键/n  ,/w  可为/v  促进/v  经济/n  社会/n  发展/v  和/c  提升/v  职业教育/n  现代化/v  水平/n  提供/v  优质/n  的/u  人才/n  支撑/v  。/w  对/a  此/r  ,/w  本文/n  针对/p  当前/nt  航空/n  高职/j  院校/n  "/w  双/q  师/n  型/n  "/w  教师/n  队伍/n  建设/v  存在/v  的/u  问题/n  ,/w  提出/v  以下/nd  措施/n  :/w  完善/a  "/w  双/q  师/n  型/n  "/w  教师/n  队伍/n  建设/v  的/u  制度/n  体系/n  ;/w  深化/v  校/n  企/x  合作/v  ,/w  将/d  "/w  双/q  师/n  型/n  "/w  教师/n  队伍/n  建设/v  落到实处/i  ;/w  多/a  举措/n  鼓励/v  引导/v  教师/n  提升/v  职业/n  技能/n  。/w  
公安/n  院校/n  是/vl  培养/v  人民警察/n  的/u  摇篮/n  ,/w  要/vu  在/p  坚持/v  "/w  公安/n  姓/n  党/n  "/w  和/c  党/n  对/a  公安/n  工作/n  绝对/a  领导/n  的/u  前提/n  下/nd  ,/w  以/p  立德/v  树/n  人为/a  根本/d  任务/n  ,/w  切实/a  加强/v  党/n  对/a  公安/n  教育/v  工作/n  的/u  绝对/a  领导/n  ,/w  不断/d  提升/v  公安/n  教育/v  现代化/v  水平/n  ,/w  努力/v  培养/v  更多/d  德智体/j  美/a  劳/v  全面发展/i  的/u  社会主义/n  建设者/n  和/c  接班人/n  ,/w  更多/d  的/u  党/n  和/c  人民/n  的/u  忠诚/a  卫士/n  。/w  党校/n  是/vl  培训/v  、/w  教育/v  党员/n  和/c  党员/n  干部/n  的/u  学校/n  ,/w  基层/n  党校/n  还/d  承担/v  入党/v  积极分子/n  的/u  培训/v  工作/n  。/w  公安/n  院校/n  党/n  校对/v  学员/n  的/u  教育/v  培养/v  更/d  需/v  精益求精/i  。/w  党/n  的/u  性质/n  、/w  党校/n  任务/n  ,/w  以及/c  公安/n  院校/n  属性/n  、/w  职责/n  决定/v  着/u  公安/n  院校/n  党校/n  教育/v  必须/d  植根于/v  中国/ns  特性/n  ,/w  而/c  这/r  一点/mq  只有/c  通过/p  不断/d  强化/v  中国/ns  优秀/a  传统/n  文化/n  的/u  熏陶/v  才能/c  实现/v  。/w  
第/h  六/m  届/q  海峡两岸/n  特殊教育/n  高端/nh  论坛/n  于/p  2019/m  年/nt  11/m  月/nt  15/m  —/w  17/m  日/nt  在/p  南京/ns  特殊教育/n  师范学院/n  举行/v  。/w  本次/r  论坛/n  采用/v  主/n  报告/n  、/w  分/v  论坛/n  报告/n  及/v  圆桌会议/n  、/w  海报/n  发表/v  的/u  形式/n  ,/w  呈现/v  两岸/nl  特殊教育/n  研究/v  成果/n  。/w  参会/v  人数/n  达/v  150/m  余人/nh  ,/w  参会/v  单位/n  多达/v  40/m  余家/nh  ,/w  包括/v  高校/j  、/w  特殊教育/n  学校/n  、/w  教育/v  科研/n  机构/n  等/v  各/r  类/n  单位/n  。/w  本次/r  论坛/n  以/p  "/w  特殊教育/n  现代化/v  "/w  为/p  主题/n  。/w  在/p  主/n  报告/n  中/nd  ,/w  江苏省/ns  特殊教育/n  专业/n  委员会/n  理事长/n  丁勇/nh  研究员/n  、/w  台湾/ns  师范大学/n  荣誉/n  教授/n  兼/v  岭南/ns  师范学院/n  特殊教育/n  系/v  主任/n  吴武典/nh  教授/n  、/w  北京/ns  师范大学/n  特殊教育/n  研究所/n  邓猛/nh  教授/n  先后/d  从/p  宏观/n  层面/n  上/nd  对/a  特殊教育/n  现代/nt  
为/p  加快/v  推进/v  职业教育/n  现代化/v  ,/w  认真/a  贯彻/v  落实/v  国务院/ni  《/w  国家/n  职业教育/n  改革/v  实施/v  方案/n  》/w  的/u  重要/a  决策/n  ,/w  教育部/ni  组织/n  实施/v  中国/ns  特色/n  高水平/n  高职/j  学校/n  和/c  专业/n  建设/v  计划/n  ,/w  以/p  深化/v  国家/n  职业教育/n  教学改革/v  。/w  本文/n  将/d  阐述/v  高职/j  学校/n  国际/n  交流/v  合作/v  存在/v  的/u  问题/n  ,/w  并/c  基于/p  国家/n  "/w  双/q  高/a  计划/n  "/w  背景/n  条件/n  ,/w  针对性/n  地/u  提出/v  推进/v  高职/j  学校/n  教育/v  国际化/v  高/a  质量/n  发展/v  的/u  三/m  点/n  建议/v  。/w  
提升/v  高校/j  领导班子/n  的/u  办学/v  治校/v  能力/n  是/vl  推动/v  教育事业/n  高/a  质量/n  发展/v  、/w  促进/v  新/a  时代/nt  教育/v  改革/v  的/u  根本/d  要求/v  。/w  只有/c  以/p  改革/v  创新/v  精神/n  不断/d  提升/v  高校/j  领导班子/n  的/u  办学/v  治校/v  能力/n  ,/w  才能/c  加快/v  推进/v  教育/v  现代化/v  ,/w  建设/v  教育/v  强国/v  ,/w  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  。/w  提升/v  领导班子/n  办学/v  治校/v  能力/n  的/u  重要/a  意义/n  是/vl  办好/v  人民/n  满意/a  的/u  教育/v  的/u  根本/d  要求/v  。/w  全国/n  教育/v  大会/n  开启/v  了/u  新/a  时代/nt  教育事业/n  的/u  新/a  征程/n  ,/w  对/a  教育/v  
多媒体/n  教学/v  是/vl  科技/n  创新/v  时代/nt  背景/n  下/nd  教育/v  教学改革/v  发展/v  中/nd  的/u  重要/a  教学/v  新/a  模式/n  ,/w  它/r  充分/a  利用/v  多媒体/n  的/u  技术/n  优势/n  强化/v  了/u  教育/v  的/u  现代化/v  水平/n  和/c  多元化/v  特征/n  。/w  刑法/n  学/v  作为/n  法学/n  专业/n  的/u  基础/n  课程/n  ,/w  在/p  系统/n  知识/n  的/u  教学/v  基础上/nl  不断/d  引进/v  创新/v  性/n  的/u  教育/v  手段/n  和/c  教学/v  方式/n  ,/w  有助于/v  提高/v  刑法/n  学/v  教育/v  与/c  传播/v  的/u  有效性/n  ,/w  从而/c  进一步/v  促进/v  刑法/n  
高等教育/n  现代化/v  是/vl  教育/v  现代化/v  的/u  重要/a  组成部分/n  。/w  当前/nt  ,/w  我国/n  高等教育/n  存在/v  整体/n  发展/v  不/d  平衡/a  、/w  不/d  充分/a  ,/w  尤其/d  是/vl  东西部/nl  高等教育/n  差距/n  较/v  大/a  的/u  问题/n  。/w  振兴/v  中西部/n  高等教育/n  ,/w  是/vl  推进/v  我国/n  高等教育/n  现代化/v  的/u  必由之路/i  。/w  振兴/v  中西部/n  高等教育/n  ,/w  推进/v  我国/n  高等教育/n  现代化/v  ,/w  基础/n  在于/v  缩小/v  办学/v  条件/n  差距/n  ,/w  核心/nl  在于/v  缩小/v  "/w  大学/n  人/n  "/w  的/u  差距/n  ,/w  关键/n  在于/v  缩小/v  优质/n  资源/n  差距/n  。/w  
高等教育/n  现代化/v  是以/c  地方/n  高等教育/n  现代化/v  为/p  基础/n  的/u  全面/a  、/w  全方位/n  的/u  现代化/v  。/w  地方/n  高等教育/n  现代化/v  与/c  国家/n  高等教育/n  现代化/v  、/w  区域/n  现代化/v  具有/v  双重/a  嵌入/v  性/n  ,/w  是/vl  从/p  思想/n  理念/n  现代化/v  到/v  办学/v  要素/n  现代化/v  的/u  综合/v  实现/v  过程/n  。/w  当前/nt  ,/w  我国/n  地方/n  高等教育/n  存在/v  改革/v  需求/n  与/c  理论/n  支撑/v  、/w  地位/n  作用/n  与/c  支持/v  环境/n  、/w  发展/v  速度/n  与/c  治理/v  水平/n  、/w  结构/n  体系/n  与/c  多样化/v  需求/n  以及/c  质量/n  贡献/n  与/c  社会/n  期待/v  不/d  平衡/a  不/d  充分/a  的/u  矛盾/n  。/w  为此/c  ,/w  要/vu  创新/v  地方/n  高等教育/n  协同/v  发展/v  的/u  新/a  机制/n  、/w  强化/v  省级/n  政府/n  统筹/v  能力/n  、/w  提升/v  地方/n  高等教育/n  治理/v  现代化/v  水平/n  、/w  构建/v  国际化/v  和/c  信息化/v  双轮/n  驱动/v  机制/n  。/w  
为/p  推动/v  粤/ns  港澳/j  大湾区/ns  融合/v  发展/v  ,/w  《/w  中国/ns  教育/v  现代化/v  2035/m  》/w  提出/v  要/vu  以/p  粤/ns  港澳/j  大湾区/ns  为/p  重点/n  ,/w  建设/v  新/a  时代/nt  教育/v  改革/v  发展/v  的/u  示范区/n  、/w  创新/v  区/n  和/c  先行/v  区/n  。/w  高等教育/n  在/p  国家/n  教育/v  体系/n  中/nd  具有/v  重要/a  地位/n  ,/w  在/p  推动/v  粤/ns  港澳/j  大湾区/ns  融合/v  发展/v  中/nd  应/vu  先行/v  先/d  试/v  ,/w  发挥/v  好/a  引领/v  作用/n  。/w  高等教育/n  在/p  青年人/n  体验/v  制度/n  、/w  社会/n  阶层/n  形成/v  变化/v  、/w  制度/n  文明/a  水平/n  表征/n  等/v  方面/n  对于/p  国家/n  制度/n  存/v  续/v  具有/v  重要/a  影响/v  。/w  基于/p  此/r  ,/w  从/p  水平/n  差距/n  、/w  社会/n  影响/v  、/w  制度/n  障碍/n  等/v  方面/n  分析/v  了/u  当前/nt  制约/v  高等教育/n  在/p  大湾区/ns  发挥/v  上述/v  影响力/n  、/w  促进/v  粤/ns  港澳/j  融合/v  发展/v  的/u  主要/a  原因/n  ,/w  并/c  提出/v  了/u  构建/v  促进/v  多元/n  文化/n  归/v  一/m  的/u  价值/n  教育/v  体系/n  、/w  构建/v  面向/v  未来/nt  教育/v  形态/n  的/u  大学/n  人才/n  培养/v  体系/n  、/w  建立/v  人才/n  资源/n  流动/v  配置/v  新/a  秩序/n  、/w  加快/v  建设/v  中国/ns  特色/n  世界/n  一流/a  大学/n  等/v  方面/n  的/u  政策/n  建议/v  。/w  
高职/j  院校/n  《/w  章程/n  》/w  建设/v  中/nd  ,/w  强化/v  理事会/n  设置/v  、/w  发挥/v  理事会/n  作用/n  ,/w  既是/c  国家/n  和/c  教育/v  行政/n  部门/n  的/u  要求/v  、/w  高职/j  院校/n  的/u  需求/n  ,/w  也是/vl  行业/n  企业/n  的/u  诉求/v  、/w  教育/v  现代化/v  的/u  追求/v  。/w  从/p  已/d  获/v  江苏省/ns  教育厅/n  审核/v  通过/p  的/u  49/m  所/u  高职/j  院校/n  《/w  章程/n  》/w  以及/c  这些/r  高职/j  院校/n  的/u  办学/v  实践/v  看/v  ,/w  对/a  理事会/n  的/u  设置/v  与/c  作用/n  ,/w  认识/v  有/v  高低/d  、/w  层次/n  有/v  参差/a  、/w  实践/v  有/v  多少/d  。/w  因此/c  ,/w  需要/v  加强/v  宣传/v  引领/v  ,/w  形成/v  尊崇/v  《/w  章程/n  》/w  的/u  氛围/n  ;/w  注重/v  学习/v  借鉴/v  ,/w  充分/a  发挥/v  理事会/n  作用/n  ;/w  以/p  产/v  教/v  融合/v  为/p  切入点/n  ,/w  加大/v  对/a  理事会/n  的/u  统筹/v  管理/v  力度/n  ;/w  加强/v  对/a  理事会/n  工作/n  的/u  研究/v  ,/w  推动/v  高职/j  院校/n  综合治理/i  能力/n  提升/v  。/w  
随着/p  我国/n  教育/v  的/u  不断/d  改革/v  ,/w  中小学/j  教育/v  信息化/v  正在/d  逐步/d  走向/v  智慧/n  教育/v  。/w  在/p  基础教育/n  阶段/n  ,/w  智慧/n  教育/v  的/u  研究/v  和/c  实践/v  呈现/v  出/vd  一个/r  朝阳/n  的/u  状态/n  ,/w  智慧/n  教育/v  被/p  广泛/a  应用/v  于/p  中小学/j  教育/v  教学/v  管理/v  中/nd  。/w  基于/p  当今/nt  大/a  数据/n  的/u  背景/n  下/nd  ,/w  我国/n  教育/v  改革/v  的/u  主要/a  目标/n  是/vl  全面/a  实现/v  教育/v  现代化/v  。/w  智慧/n  教育/v  将/d  会/vu  为/p  学生/n  提供/v  更多/d  的/u  自主/v  学习/v  机会/n  ,/w  与此同时/i  中小学/j  教师/n  也/d  应当/vu  转变/v  教学/v  观念/n  ,/w  积极/a  响应/v  智慧/n  教育/v  的/u  发展/v  ,/w  利用/v  科学/n  的/u  教育/v  手段/n  ,/w  为/p  中小学生/n  提供/v  更/d  好/a  的/u  学习/v  发展/v  机会/n  。/w  论文/n  从/p  大/a  数据/n  的/u  背景/n  出发/v  ,/w  分析/v  了/u  智慧/n  教育/v  的/u  本质/n  ,/w  对于/p  中小学/j  发展/v  的/u  意义/n  以及/c  如何/r  进行/v  中小学/j  智慧/n  教育/v  实践/v  进行/v  了/u  阐述/v  ,/w  希望/v  对于/p  广大/a  教育者/n  有所/v  帮助/v  。/w  
随着/p  经济/n  和/c  社会/n  的/u  不断/d  发展/v  ,/w  教育/v  也/d  在/p  不断/d  的/u  改革/v  。/w  职业教育/n  现代化/v  作为/n  我国/n  当下/nt  教育/v  领域/n  发展/v  的/u  一个/r  重点/n  ,/w  弥补/v  了/u  我国/n  在/p  职业教育/n  方面/n  发展/v  的/u  不足/a  。/w  本文/n  从/p  职业教育/n  现代化/v  的/u  背景/n  入手/v  ,/w  探讨/v  江苏/ns  职教/j  师资/n  的/u  发展/v  路径/n  ,/w  包括/v  目前/nt  存在/v  的/u  问题/n  以及/c  解决/v  的/u  策略/n  ,/w  为/p  江苏/ns  职业教育/n  的/u  发展/v  奠定/v  良好/a  的/u  师资/n  基础/n  ,/w  提供/v  借鉴/v  和/c  指导/v  。/w  一/m  、/w  职业教育/n  现代化/v  背景/n  下/nd  发展/v  江苏/ns  职教/j  师资/n  的/u  重要性/n  职业教育/n  现代化/v  是/vl  目前/nt  我国/n  
教育/v  精/a  准/v  扶贫/v  是/vl  我国/n  扶贫/v  战略/n  中/nd  的/u  重要/a  组成部分/n  ,/w  为/p  精/a  准/v  扶贫/v  整体/n  工程/n  提供/v  了/u  行动/n  逻辑/n  。/w  然而/c  ,/w  教育/v  精/a  准/v  扶贫/v  在/p  政策/n  执行/v  、/w  乡村/n  教育/v  定位/v  、/w  扶贫/v  主体/n  等/v  方面/n  出现/v  了/u  一系列/a  问题/n  。/w  针对/p  这些/r  问题/n  ,/w  亟须/d  完善/a  制度/n  设计/v  与/c  指导/v  ,/w  提高/v  教育/v  精/a  准/v  扶贫/v  执行/v  力度/n  ;/w  以/p  乡村/n  文化/n  为/p  基础/n  ,/w  构建/v  城乡/n  教育/v  信息化/v  共同体/n  ;/w  破除/v  贫困/a  观念/n  ,/w  以/p  乡村/n  "/w  网络/n  "/w  适应/v  新/a  时代/nt  社会/n  发展/v  ;/w  发挥/v  政府/n  核心/nl  主体/n  功能/n  ,/w  构筑/v  多元/n  共同/a  参与/v  长效/n  机制/n  。/w  
区域/n  教育/v  管理/v  信息化/v  是/vl  国家/n  教育/v  管理/v  信息化/v  的/u  有机/a  组成部分/n  ,/w  是/vl  实现/v  教育/v  现代化/v  的/u  必要/a  内容/n  。/w  针对/p  当前/nt  区域/n  教育/v  管理/v  信息化/v  建设/v  与/c  应用/v  工作/n  面临/v  着/u  "/w  重/a  硬件/n  轻/a  软件/n  的/u  错位/v  发展/v  、/w  信息/n  管理/v  系统/n  缺乏/v  标准化/v  、/w  管理/v  模式/n  仍/d  停留/v  在/p  局部/n  层面/n  、/w  教育/v  信息化/v  管理/v  系统/n  建设/v  人才/n  机制/n  缺失/v  "/w  等/v  问题/n  ,/w  应/vu  强化/v  信息/n  系统/n  的/u  系统性/n  和/c  协同/v  性/n  ;/w  完善/a  教育/v  思想/n  与/c  教育/v  实践/v  行动/n  的/u  有机/a  结合/v  ;/w  推行/v  创新/v  理念/n  ,/w  抛弃/v  旧式/n  管理/v  思想/n  ;/w  充分/a  利用/v  信息化/v  建立/v  学生/n  分层/v  发展/v  机制/n  ,/w  促进/v  学生/n  的/u  全面发展/i  。/w  
